[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(11)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋枱式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:
Post 6:
Post 7:

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO
dBFS
電路訊號強度單位
LKFS
人耳所聽到的loudness level單位，並非電路訊號強度
MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"
Massdrop (而家改名叫 Drop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。K240S/K240 mk II (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SHP9500 (open back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) (massdrop)
。HD58X (open back) (massdrop)
。HD 6XX (即係HD650) (open back) (massdrop)
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) (massdrop)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) (massdrop)

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) (massdrop)
。VECLOS HPT-700 (closed back) 已停產，貨尾唔多

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, D8000, Empyrean, HD800s, SR 009s, Stellia, HE-1

平板推介(歡迎提供推介)
。Ananda (open back)
。HE4XX (open back) (massdrop)
。Massdrop Mr Speaker CX Flow (closed back)
。PM-1 (open back)
。PM-3 (open back)
。Sundara (open back)
。th-t60rp (semi-open back)
。th-500rp (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。T51P (closed back)

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Burson Play
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。ifi zen dac (Combo)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

2-4k:
。aune s6 (Combo)
。Monolith by Monoprice Desktop Balanced Headphone Amplifier and DAC with THX AAA Technology (Combo)
。Soekris dac1101 (Combo)
。THX AAA 789 (純AMP), 限量發售
。Topping D70 (純DAC)
。Pico power (純AMP)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
。jriver (Windows, Mac, Linux)
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

快手到

Last comments:

想入坑
3k budget冇player dac嘅話
應該3k全買耳牛定點
同埋3k耳牛 notebook ipad pro推唔推到

你有冇玩開iem / 2ch?

新手
平時用開b&o藍芽耳機
呢排係屋企太悶想買個耳機毒下
不過入耳式性價比好似冇耳牛咁高
但係耳牛又難推啲 所以先問下咁多位巴打

明白
首先真睇下你有冇需要隔音同埋聽咩類型歌
耳牛大致分closed back同open back（唔講sami open，因為比較少見）
closed back即係耳筒背面密封，可以隔音，不過未必有iem咁好
open back即係耳筒背面唔封，完全唔隔音
兩類聽感有分別，但要配合你口味同環境取捨
正如我鍾意open back都唔會用黎係黨鐵聽，咁樣只係會傷害聽覺同比個機會身邊人唱你聽緊嘅歌
關於聽感分別，你出去鋪頭試下仲清楚過聽人講，所以以下係理論，實際聽得出幾多係個人感覺

open back個感覺開揚d，音場自然同大d，不過要環境靜
closed back個感覺焗束d，不過有隔下音，所以容易d係唔同環境用
由於有隔音，所以係唔太靜環境都可以易d聽到音樂細節

注意，隔音唔係指noise cancaling，noise cancling係消音，唔止隔音咁簡單

唔講其他形容詞（e.g.暖/冷聲、分析力高低、低音下潛幾深），呢d都係相對，同埋你聽得鍾意重要過你識形容。

另外係好多時巴打講價錢係用水貨價(包括post 頭個d價)，所以你係鋪頭見到同一樣野貴好多係唔奇

有冇amp/player對開入坑唔太緊要，除非budget夠
3k入坑係有d 尷尬，你可以all in 至中價 headphone或者低價headphone + 低價dac/amp
我覺得新手可以諗中價或低價headphone而唔諗dac/amp住，煩少樣
你可以參考下post頭個d建議，然後出鋪頭試下同對比
under 2k headphone通常都易推，手機ok，唔少中價headphone用手機推都冇問題，例如d5200，所以結論與其要學太多理論先入坑，不如真係比個下午去旺角試機

當然，post頭個d唔係樣樣香港有得試/買，你可以mark好你有興趣個d再問

好詳細 唔該曬巴打
我自己都有睇過下 覺得open back比較岩我 主要都係係房自己毒下 又好似你咁講音場自然啲戴落好似冇咁攰
同埋去過旺角試hd660s 諗住呢個價位差唔多 抗阻同靈敏度易推過600 650 點知我iphone11最大聲都推唔到

所以先想問下巴打
notebook iPad Pro推嘅 3k budget會有咩選擇
因為老豆本身有對KEF lsx擺廳
如果買1-2k耳牛又好似不如唔好買咁

同埋 見巴打講開水貨 嘜唔怕壞咗咁就唔見幾千咩

水貨要保養唔係唔可行，當然唔同廠有唔同做法，不過預咗要比運費先
有時直接ship去廠，有時廠會叫你搵代理搞
所以最好同廠溝通好先

唔好因為平而睇低d耳牛質素，1-2k其實唔差
HD6xx就係好例子，本身就係HD650
好多時賣得平只係因為舊款，同質素無關
DT770 pro, DT990 pro個d開賣都成10年，平係好正常

senn記啱你的話，與其HD660s，我會揀HD700，可惜你唔夠推
可以諗下HD6xx加部平amp又得
e.g. HD6xx + ifi zen dac剛好3k
講ifi zen dac只係因為香港有得試
就咁notebook 推，HD58x都應該OK

唔senn記，beyerdynamic應該都得
AKG K7xx價錢好，不過唔少巴打反映難夾amp

放屁留名

lm

10k-15k budget
電腦用，未買amp
拎部cayin n6ii去旺角試邊款好？

真係要講多幾次唔該曬
巴打講兩講又有啲心郁想買埋dac
仲要部ifi zen好靚仔
等我再睇下有咩心水再上嚟問下大家意見
廢事問啲傻鳩問題

3000內可以盲狙隻hd58x
呢隻電腦直推都掂
有埋部amp嘅話會更掂

好彩巴打講完先發覺Drop買HD 6xx咁平
上網睇D評價 HD600 660s 6xx 個分別好似係調音到 冇話邊隻一定好D
如果我都唔太知自己鐘意邊一方面 所以想請教下
係咪應該2k耳機(HD6xx / K7XX) 加 1k combo
咁樣性價比係咪高過直上3k耳機

同埋 去試機嘅話可唔可以借佢地amp dac
因為我上次用手機推唔HD660s
如果想試hd6xx應該有D難

你去試機佢應該會借amp dac/player俾你試嘅
同埋6XX係DROP版嘅HD650
香港應該得HD650試

ifi zen dac我覺得麻麻地，隻野有少少偏音，又濾唔哂啲雜訊，另外唔support 3.5mm同2.5mm，情願買ifi hip dac起碼有support 3.5mm

點睇Fiio K5 Pro 或者有冇咩combo推介

Topping DX3 Pro
早排DROP 165USD有交易 不過宜家冇咗

我都係$3000 budget全套 諗住推6XX

DT990 都冇貨
耳機嘅話應該都係hd6xx同k7xx簡

Topping DX3之外仲有O2 + sdac

鋪頭唔主動借機都可以問鋪頭借
唔洗怕

O2+ SDAC 好似冇貨好耐

可能大陸廠未復到工

唔怕盲入的話其實呢個仲好
不過未必啱新手

不過O2有貨，可能賣完就到O2+ SDAC

依家諗住去試下template果啲耳牛先
Dac+amp就盲追隻fiio
Btw fiio k5 pro 有冇邊到平過千三

Quad VA-One + Tube Amp
有冇巴打試過？

上面好似全部都賣1298

屌 呢隻好型 擺係房真係濕曬

買

上音響展好似係依套
試左好快除低
印象唔係好

花生

唔該曬咁多位巴打
最後入手咗ifi Zen dac 同埋厚臉皮咁試咗兩三個鐘耳牛
不過得akg k601 同 senn hd660s試
可能我preference問題
比較鐘意senn記個base同人聲出啲
Akg感覺上好清 不過啲聲好似好遠 尤其人聲唔夠出
唔知有冇講錯

AKG音場大，我都覺得有d遠
睇黎HD6xx/HD600會啱你
HD600仲在產，人聲好特別
headphone到手後有興趣可以帶去試下soekris dac1101

利申冇試過HD650

應該hd6xx先 起碼平幾舊
最衰drop冇曬beyerdynamic 又少過選擇
打手巴唔好水我入火坑
啱啱買完一樣 都未買第二樣已經水鳩我買第三樣

三個牌子唔同聽法
我自己有K701（mundorf 金銀） 同HD650（alo 銀）,自己焊
兩隻都好好玩，keep 到而家十年有多
Beyer 啲封閉式我最鍾意，所以攞黎出街聽一流。我覺得Beyer 個聲底最自然
如果鍾意Rock 可以搵吓Grado

K701我用黎聽清新啲嘅音樂，例如純鋼琴、純小提琴、chamber music 、多弦樂嘅歌
HD650用黎聽大陣仗啲嘅歌。由於我鍾意清小小嘅女聲，所以換左線減一減啲bass

如果你唔會聽啲古典音樂solo piece, HD650個聲底應該啱你

HD650同K701換AMP 會有好大進步空間
初接觸音響嘅話建議揀石機，因為膽機有少少麻煩

將來想升級Dac/amp 我推介Schiit Audio, 性價比好高, 平到貴都有。如果你有音響CD機，唔洗amp 都得

我開始玩音響時行左好多冤枉路，信人多過信自己對耳，哂左唔少錢

你搞到我諗起以前買咗個kef m500
個陣聽個frd講又見佢靚靚仔仔咁就盲入咗
cool住個頭又唔舒服 聲又麻麻 性價比有D低

上網聽人講話senn記岩聽古典 人聲麻麻
我反而覺得佢人聲夠出
同埋可能我岩岩入坑 鐘意D bass勁 夠造作

試聽原來好重要 冇諗過senn同akg聲底會咁大分別

我覺得senn記本身唔多bass，反而之前試過K702 + schiit唔知邊部個bass勁到我即時除低
HD600更加係我覺得唔夠bass量，所以轉HD700
而家用HD800s都比想象中少bass
HD600個暖厚而家仲係好鐘意
推薦試下senn記夾soekris

鍾意清小小嘅女聲同高頻向的話，巴打有冇用靜電？
返唔到轉頭

我最初入坑冇錢，盲入senn記不過好彩中咗
而家購買力大咗，可以試多d唔同野，但係senn記仍然喜愛
雖然no.1係靜電

kef m500
呢對聽感好怪，好似想做到speaker咁有個高度不過錯誤將d中音同高頻放上面，bass一律出現係下面，放係headphone做得好怪

的確唔少人講senn記人聲麻麻，可能佢地鐘意鐵三角個種女毒或者其他風格
senn記賣點係厚，所以揀得中歌係會好好聽，例女蔡琴

bass勁你可以試下sony，而家好似冇open back
or 平版例如audeze
平版比較難推，唔係新手向

試機真係好重要，有時甚至要買黎試

不要再說了 佢個價位夠係drop買隻中階耳牛
D網評真係信唔過 隻隻耳機都講到天上有地下無咁

無聊想問下 3k耳牛+1k枱機
其實性價比同入耳式+dap差幾多
或者咁講 要做到同一個level要幾錢

個人經驗：$headphone = 1.5 $iem
未必準，不過純講聲headphone抵過iem係肯定
另一方面係headphone換代好慢，好headphone可以賣30年都仲賣緊
例如koss porta pro

dap你當同手機一樣換代快，密到AK, Fiio每年出新野咁，唔會追得切，仲愈來愈貴，對枱式用家無性價比可言
個人偏見：2萬買部AK，分分中都比唔上RME adi-2 + 電池盒
只要你唔介意mobility，其實世界真係好大

iem黎講有唔少物理限制而headphone冇

而家開始出現d "transportable"的產品，嘗試將portable同枱機拉近，有d係唔錯
出名有Sony 6萬，qa390等等

去到最後，冇野係完美，要mobility就要放棄唔少野
所以話headphone 好過iem + dap所以iem + dap存在價值低，呢個想法係錯

K702 啱啱出個時係起調音上調bass 重啲
HD600 同HD650個硬件一樣，但係調音調少啲bass
HD800 係清聲底，我自己覺得一般般
根據啲testing, 舊板HD800個單元對高頻個反應其實冇Hd650咁好

Sennheiser 一開始其實係行dry 同好高分析力路線，好似HD414、HD25咁

我入坑係Stax, 朋友比對SR007我試，成個下巴跌落地
但係當我develop 自己套system時，靜電同我個amp 唔相容，同埋冇咩性格，所以冇晒幾皮野落靜電度

我最愛係HD650同K701, 所以keep 到而家

巴打識好多野

headphone vs iem 差距比我想像中細啲
以為Sennheiser HD 6 個系列會等於接近萬元嘅iem

btw久唔久都見到有人嘈耳牛定入耳
其實定位好明顯唔同 desktop notebook各有market都冇衝突

我自己就學生哥 想用最抵玩嘅價錢玩到靚啲嘅音質
同埋香港咁細 車程又短 行上行落啲時間隨時短過坐定定啲時間
到有能力又有要求定再諗iem+dap

樓主上面講嘅我十萬分同意，用萬元dap 不如如買部chord qutest 好過
入耳式比唔到最高享受我，所以唔會投資好多落便攜
我出街套野3千內（手機tidal source) ，家用耳牛一萬到
Hifi就個前置都....

係咪k601 同 k701嗰bass有啲唔同
我覺得Bass嚟講HD660S 勁過k601好多好多
可能我木耳唔識聽

聽完巴打講 好期待啱啱買咗果隻HD6xx
195usd

K601 同hd660s 都冇聽過
跟據以前啲testing, Hd650 bass frequency response >>>> k701, 啫係hd650 bass 多啲

如果想追音質，可以先由音源入手
巴打係咪入左ifi zen dac?可以試吓loseless甚至hi res audio

正打算請教下巴打們

本身用緊apple music
呢排太得閒就試下moov會差幾遠 點知我用b&o E8聽都有啲距離

想問你地覺得moov嘅音質如何 有冇咩好推介

而家睇返我手上個d mx系列其實都幾dry
不過亮例
當年CX系列比人話太轟，可惜常時真窮學生冇機會聽

關於Stax，不如咁諗，佢係ear speaker，唔係headphone（雖然有巴打指出過係曲解）
所以應該觸立組一套system

目前最愛仲係L300 limited + KGSSHV，遲下上009/009s
靜電個人聲真係冇得頂
HD58x, HD600, HD700封塵中
平時用得最多反而係MX980

如果你聽英文歌多可以試吓Tidal
又或者去HDtracks, HiFiTrack嗰啲網站買歌

好多都係其他巴打經驗

Sennheiser HD 6 個系列會等於接近萬元嘅iem
yes and no，好多時iem價錢反映唔到質素
呢樣係headphone比較少

出街我都係用iem多
iem市場水份多，呢樣要小心
早排網友熱話：有人買對nx7，攞去mod 機內接線，再配條幾千蚊線比佢，最後吹到好勁。

對headphone/iem而言，headphone/iem>>線/source
永遠都係換機影響系統個效果最大
當你發覺買條線仲貴過換機，咁真係要好好諗下係唔係值

見到d線幾千幾萬一條，貴過買金，唔好見怪。
唔係有冇道理問題，係睇值唔值得
例如用緊對4萬CM，買條1萬線，可能都係值，假設系統中冇其他野可以升級
當然有一派人覺得玩線先係皇道，咁就另計

iem市場太泛濫，有唔少野都係比人mark up咗，但仍然有人鍾意
不過泛濫個好處係多選擇
所以真係要大量試，同量力而為
否則好易會加少少上xxx…

dap仲多水份…
你當手機市場睇差唔多…
新機同舊機聲差佢未必好大，反而係功能上差佢明顯d，但係就賣貴d
當然如果係隔幾代可能個聲就差得遠d
而家基本上係大陸, Sony, AK幾個勢力玩曬…

如果mobility唔重要，都係玩耳牛抵
比我有4萬，盲入SR009s好過做CM

2ch...
首先要有空間，機都唔係最難搞

我冇空間到用EVE SC203仲要擺位唔理想
不過都算好聽

做返d期望管理：
畢竟你用HD660s試，同6xx會有d分別，未必係好似你試咁滿意
不過慢慢聽，你聽力會同headphone一齊成長
始終headphone要煲一煲開聲，雖然唔係每對headphone煲完都有好大分別

對streaming no comment
感覺係方便，同可以發現多d唔同歌

利申：hardcore 聽file/rip 碟用家，唔用streaming

而家tidal 做到cd quality, 有部份track有96kHz
我諗緊買唔買bluesound node 做home stream，自己有2TB珍藏

BTW EVE Sc203 正野, 香港房用夠有突

Ching 用緊KGSSHV
靜電amp個價嚇走我

根據之前有production 巴打解釋，tidal/moov等等公司收到唱片公司source之後會再做encode甚而resample，所以唔同平台同一首歌可以有分別
更加唔好講MQA算唔算loss less呢個爭議
所以我都係繼續聽file算

最近搵 music server都有諗過bluesound，不過好似唔support usb dac所以放棄，要砌機
我library有唔少都係DSD，用唔到spdif

其實識玩係玩舊機起手，之前我乜都唔識所以買完353x再盲入KGSSHV
SRM-006t早排仲係4k左右，而家升咗d
SRM-T1其加係3k左右
加埋SR404，成set都係6/7k

再唔啱，SRS002 + CES-A1/ SR003 mk2 + D10 + CES-A1都係入門好選擇

KGSSHV 依家已經由萬元級頂級靜電amp 變左性價比之選依家部機普及左好多人都砌到，kg 啲野再唔係觸不可及嘅野
大陸全新kgsshv 5000 就有， kgss 3000

你隻007點唔夾法？mk1 定mk2?

之前諗Stax定係HD800s個時揀咗Stax, L500 + 353x夾埋仲平過HD800s MSRP（個時唔知市價平過Stax 套裝1k咗右）
而家兩樣都有，Stax仍然係唔會比下去
如果淨睇headphone本身價錢，Stax更抵玩
所以係而家下下過萬年代，靜電就好吸引

巴打終於出手

做乜仲未訓

Stax 是比二手玩爛的，出黎出去啲model 都無大改變，lambda 啲零件80年代就用緊，部T1 50 年無變過，平均10 年先換TOTL 嘅型號， 無大轉變就比唔到人誘因去買新唔買舊，最後就係啲舊model 係咁circulate . 咁邊夠隔年就新野嘅廠 鬥。

話時話
打手巴如果你想入009非s嘅話
要考慮下你入新版定舊版
最近我賣左隻3k+號嘅009 換左隻4k+後嘅009
聲都幾唔同，以前果隻啲音色柔化，黏稠啲
新009 聲爽朗好多，速度快左
原因係新版009用左009s 個耳罩，耳罩成型同彈性都同舊嘅唔同，舊啲嘅009通常耳罩用到榻晒，軟晒
我問過有舊009+新009bk 嘅frd 交換耳罩聽下，確認左呢個分別
所以你想入二手009嘅話諗下邊個版本先啱你
不過其實我兩個版本都唔太喜歡

自從wfh之後工時長咗，習慣比以前更夜瞓
照你咁講，009s而家會唔會好d?
還是009再早期d好？

不過我估今年senn記75週年可能又有新野block位我上009...

竟然係咁

隻sr007係多年前朋友道我玩靜電比我試聽的, 應該係DiY

都係口味問題，有s 無s 其實兩隻耳機同級嘅，祇係調音唔同，邊隻啱自己就買邊隻，祇係009s 貴唔小，所以如果你咁唔好彩中意009s 多過009好多咁都係要放低兩皮

真係要自己試同知道自己想要咩

就算senn 記出新野都等多1-2年降價啦
反而009停左產 撈低價尾水啦

多年前嘅話應該係mk1

味道機聽鄧麗君啲感情瀉晒出黎

75週年就唔降啦，l300 limited都升唔少

真係要揾日去試清楚

senn 記梗係唔會搞限量啦

谷銷量丫嘛

而l300 limited 祇係hold 係msrp 到無升無跌， 算係咁

竟然
我當時買l300 limited都係4k, 而家成萬都見過

成萬yen?

點漲都好肯定唔會過l700個價
明明就係佢嘅縮料版
唔同佢塊logo金牌值1000咩

而家ebay最平都7k,之前見過9k

虛價黎

ebay 好多二手佬連貨都無就賣
例如日本本地有樣野賣緊60000yen
佢就將啲圖同資料貼上ebay 賣900usd
有人買就做代購，不過食水好深，我估件貨有事都唔會跟

你見到啲description 好古怪，google search 下張圖再起下賣家底就好易分
你見到ebay ID 係"japan 乜乜"都9成係呢啲黎

l300 做緊咩價去headfi 睇睇啦

明白

google下senn記75th比d嘅野我睇

今年應該唔洗買senn記了

笑撚死
#2 comment 已經秒左

咁落去hifi 界真係夕陽行業

更加迫人追靜電，好事

靜電不嬲都係hifi 盲區曲高唔高就見仁見智但就肯定和寡

stax 班 6,7張幾嘅叔伯父小心肺炎就真一陣間靜電技術失傳

true,唔怕肺炎個聽力都會差咗

成日見到唔同forum 鬧交鬧SACD, PCM, DSD, 到而家MQA分享吓嗜好都會嘈一餐

係... 我用錢落streaming 度唔係因為質素，係我覺得CD個世界就黎完
希望CD未絕跡之前, 我可以搵到想要嘅cd 然後rip 曬佢
我有幾間好鍾意嘅cd舖喺歐洲，希望店主身體健康

Bluesound node 出 dac 可以optical / coaxial, 巴打一定要USB?

Optical同Coaxial都係出PCM
佢玩DSD一定要用USB DAC

仲有wifiman點會失傳

慢步者老細算唔錯，咁多年都比stax自主，無搞low自己。最多都係幫手做dac

聽巴打講野真係學到好多

我之前都係追過少少po
發覺我個budget玩iem好似唔太盡興

其實換線除左好似你咁講 係玩到冇野玩先換之外
我對換線既理解係微調下個感覺多過upgrade
唔知有冇講錯

依家用番排kef m500 到時就有驚喜
屌 耳機呢樣野真係好仆街 冇比較就冇傷害

巴打介唔介意講下你streaming係用咩

Roon
Innuos ZENmini

曾經我都好執着個規格，慢慢發現其實錄音先係最重要
就算CD都好聽

不過買dac我都係揀support PCM + DSD，唔洗比錄音規格限制自己

所以我係要USB

有諗過I2s, 不過選擇唔多

慢步者都真係唔錯

hifiman就不了，同stax比有d over price
重要係信唔過個build quality

換線係微調下多過upgrade
不過換線又未至於玩到冇野玩先玩
有時比起換dap, 換線效果明顯d
or換線為夾機
呢d都係case by case同睇budget
2k budget upgrade, 可能買線實際過買player，如果已經有player

bluesound 好過innuos Zen Mini?

Innuos 有四個USB out

呢度有無人玩過int204
想入但係始終近一皮買部可有可無嘅野

int204 可唔可以downsample 24/96 or DSD to CD format?

似乎唔得

我用dap出dac，經usb cable
有無人可以解釋我知點解$70 vs $1xxx 嘅usb線真係有分別？重要聽得出😕

比左錢，唔腦放話有分別，未等於做左水魚
你玩成十皮既dac唔通用黑線咩

成皮野既hifi router都有人話有分別啦

第一句精景

用過條幾百蚊線,
會加左底躁係背景

我買幾百蚊audio quest都唔覺有問題

雖然耳唔出有咩好咗

想請問下
新手入門 買唔到topping dx3 pro
買左d50s 下月24先ship 有冇amp 可以推介？低筆直 2k 內
一陣又係drop 買又要再等個幾月

巴打用咩headphone

其實我係用speaker

你搵speaker amp

同你一樣
Fiio k5 pro 都冇咩街貨
最後琴日入手咗ifi zen dac

Btw 巴打知唔知drop 寄buyandship運幾耐到

得唔得嫁？因為真係唔識

我直運咋 buynship 個倉爆到咁 疫情完都唔知到未

搭單問下
屋企本身有kef lsx 不過拎咗去整
有冇人會加ifi Zen dac架

kef lsx 唔係digital in嘅咩

Speaker amp真係唔識
我有PS audio Sprout, 不過冇機會用個speaker out
唔想講大陸野先，Emotiva A-100啱唔啱？
50W per channel @ 8 ohm

利申冇試過，你可能去2ch post問下好d

drop 寄buyandship通常1星期內
buyandship到香港平時又係一星期咗右，而家可能耐d不過唔太差

dac -> integrated speaker amp is ok

幾靚仔wor
好啦 過去裝下先 唔該師兄

都有analog in

其實冇問題，都係行analog in, 插手機都得
會唔會浪費lsx就另計

［音響撚］音響Hifi討論區（5）

我平時已經係鳩用
連藍芽聽下咁

咁就唔怕啦

識幾個講頭呢句野嘅人就係用緊幾皮dac 嘅
例如weiss medea

其實腦放都係hifi 嘅一部分，由你第一次知道呢部機你對部機嘅印像就開始成型，到你嘅購買過程，產品包裝，外觀都係用家體驗。聲音只係其中一個亦都係最重要嘅部分。

雖然好多人唔接受但事實上好多人就係咁玩。佢地買器材嘅錢又唔係偷番黎所以開腦放都可以係玩hifi 嘅一部分。最緊要自己開心啫

呢排bns買左唔小野，我自己嘅數據係英國倉由入倉到入hk 倉用左11日，日本就2個星期多啲，美國無用

CLS

我澳洲都買緊野 入倉到預計到貨都11日
呢排都預佢遲

但玩USB線，LAN線，fuse之類真係
電線都仲可以接受到

玩得Weiss，dCS，MSB點都配返條Siltech
見到雙皇冠

銀彩算大路
玩到呢個level 真係好多古怪野出黎
印像比較深嘅係微粒子contact cleaner 油

諗起d牛肉粒

其實用新線定二手好？
二手可能唔洗煲

其實係唔係乜嘢都要煲
煲完同未煲主要有咩分別

睇完呢篇野手痕買左KSC75 + yaxi pad
加埋連運費三舊幾水

巴打平時係咪試曬啲combination
再試唔同歌 咁就玩一日

有一派係乜都要煲（好難想象點煲ear pad）
我懶，所以唔係乜都煲
我淨煲以下項目：
1. headphone
2. 線

機就淨係試過煲Airist R2R dac，煲完都係失望，而家封係盒度

機我唔會特別煲，因為平時久唔久買下新野玩就要煲野，順手就會煲埋部機
同埋覺得煲機個改變唔大
特別係有d機例如THX AAA 789講明唔洗煲

煲headphone都唔一定會有改變，所以唔好迷信
但亦因為唔知新買headphone煲機有冇用，所我我通常都會煲

線就目前用過嘅線煲完都有唔同，所以會煲

好耐冇見clip on類headphone

又未到唔癲，機我都係恆常set好曬唔改（除非要駁SRM-D10），最多都係揀好headphone/iem 用唔同system聽
而家唔返office就玩少set機
有d掛住HD600

唔番office先要勤力啲set機
唔係成日流流長

sorry，相關語咗
我指office 套機
係屋企雖然多幾對headphone但少機
基本上office係我擺舊野地方
屋企太細放得少野
我連自己房都冇

如果想買個wireless headphone玩下有咩推介？
budget 2k-3k
想隔音好

有無grado撚

新grado 定老grado先

AMAZON UK成個星期都未Dispatched

UK太大獲

忍不住退了

幫你出貨嘅果個人中左

令我諗起 你的快件已被炸毀

日本郵政4月2日零時起暫停運送所有國際郵件到153個國家及地區！

大家留意

如果係因為無機位嘅話
其實係咪代表緊bns 都快收皮

我啲線同碟
同埋兩支果汁

汁?

有冇咩dac amp推介？ 2-3k左右 想要有4.4平衡
攞黎推HD660S同埋會插下IEM (IE800S, 64 Audio Tia Trio)

THX AAA 789 + 4pin XLR->4.4mm

買個4.4轉4 pin xlr好過啦
4.4太少選擇

我差個靚dac啊
定係monoprice THX AAA 887好？

可以呀 有冇咩好野推介

"juice "果個汁

橙汁

THX AAA 789
a4bl唔係好夠力，要用平衝推HD660s
monoprice THX AAA 887都應該得

你要3k 連dac?

儲糧

我想3k左右連dac呀 最盡4k

sosad
睇黎要用大陸野，例如topping dx7 pro

同埋aune S6pro

m50xbt?

巴打請問hd6xx + buyandship運費加埋幾多?

成班唔瞓

話說用dac+headphone打gameboy模擬器, 啲bgm好似好聽咗

邊有咁早瞓

睇youtube聽d 8 bit野都好聽d

啱啱先交咗fyp present

辛苦曬
present咗未？

錄完片再j翻自己把聲

可以準備出道啦

每次錄完片再聽返都柒到搵窿捐

冇live present咁professor咪問唔到問題？

巴打都係今年grad?

唔係

所以q&a時間放埋落present到, 要睇自己把聲聽半粒鐘

oh
即係present當日播片然後q and a?

拍片upload上drive, q&a時間放埋入去prsent條片到

sony個隻wh-1000xm3同佢比邊個會好d？

Drop買panda

姐係咩？新手唔係好明

wh-1000xm3試過唔太得
我對m50x bt有信心d
Drop panda好似唔錯，不過係期貨，有一定風險

好，試試先

drop寄去buyandship可以免費，但要得兩三個禮拜

buyandship寄黎香港20～40蚊左右

Topping DX3 Pro 已到手
之前drop estimate 22號ship 宜家HD6XX都未買

6xx 就 195usd
Drop係包郵寄美國 姐係寄bns個倉唔洗錢
Bns寄香港就未知

巴打落單到收貨幾耐到
我都等緊我隻HD6xx

等報告

上星期四買，今日到
不過我隻Topping直接喺深圳寄過嚟

Ching 請問你買 DX3 Pro 個到有冇 DX7 Pro 買????

啱啱check過，暫時冇貨

屋企用緊 FOSTEX HP-A4BL + HD700 駁電腦
近排換左HD800S 驚唔夠力
有冇咩經濟實惠的方案升級

可能用淘寶唔洗等

HD700 + HD800s
可以試下soekris dac1101，或者1421

FOSTEX HP-A4BL 應該平衡先夠力

仲有rme adi 2 dac
唔換dac，加部amp亦得
用BCL或者 THX AAA 789都可以

Bursonaudio Conductor 3 Performance

考眼光

有A, B, C三對耳機
三個定價：約3000円、約1万円、約50万円
估下A, B, C係邊個定價

我估A 約50万円, B 約1万円, C 約3000円

testing setup: soekris dac1101 -> ifi iem mate -> hpt-700

今日6xx平安到步
drop去bns兩個禮拜，bns黎香港就個零禮拜，不過會依家咁嘅情況都算快了
bns計我4磅收咗$134

今日去試咗hd660s同800s
覺得660s啲樂器定位好清楚好正
再試埋800s 覺得個音場真係好大 啲樂器好細緻好但人聲乾咗少少
如果hd660s想音場大啲 啲聲再清啲細緻啲有咩選擇？

娛人節upload
我估B 50万円, A 1万円, C 約3000円, 因為分析力B>A>C
但係A 最balance, 我三條中最鍾意A

用咩amp試？
HD800s好反映部amp性格
用dac1101，sprout同adi-2 dac推HD800s個人聲都好唔同
HD800s比我用黎做試機聽診器多過聽歌

我見youtube comment都好多人揀B>A>C
我都覺得A最好聽
我覺得B個結像窄d所以好似空間大d，感覺唔自然，所以最後都係覺得A>B

黑磚4.4
如果屌我on9嘅話屌細力啲

咁我想像到點解
黑磚唔夾聲
以前我都試過黑磚夾ie800，出黎係有d怪

想問正常係drop買完嘢
係咪shipping間公司會再出email加tracking no.俾我
因為我買咗兩日仲未有email

drop ship咗會send個email俾你
個email有埋tracking no.

有冇邊隻音場大 樂器還原度高又夾黑磚嘅介紹下？

頂佢 estimated係星期一
今日仲未有

一般係產品個page底會寫預計幾時ship out
過咗都未ship就要追下

夾黑磚真係唔識
可能你用返sony最夾
或者試下夾下T1 2nd搵返黑磚個性格再諗

佢就係寫咗係星期一
平時買嘢佢ship咗 正常間Courier會分開send多次email
不過drop又冇先問下
Btw 唔該曬

T1成600ohm，推得到

唔記得佢600 ohm
黑磚除咗sony都諗唔到仲有咩夾到

sony隻mdr z7m2又覺得音場唔夠大 同音染比較多
我再試下先

請問 Ching 係邊間試依對野????

熊仔

謝啊~~~~
因為我都有用黑磚, 又一直想係屋企買對 Open...
搵日拎部 macbook + zen dac 上去試～～

唔記得巴打用乜iem？

qdc 8cs嗰時覺得佢音染少所以揀咗佢
不過有時聽聽下又會覺得淡 少咗啲感情

有部adi2 ,用緊dt880
想升級唔同風格既closed back 有咩推薦

淡嘅話仲追hd800s

d5200, t60rp, cd900 st, mr. speaker AEON/ether CX, WP900...
唔數啦，仲有大把

有時聽得多相同style悶姐
淡同多音染 我一定揀淡

跟機

C 音色怪就唔洗講，A 明顯聲音飽滿唔小，泛音都豐富啲。B 果種所謂嘅細節多其實都係高頻多嘅假像黎，聽上去都覺得好粗。ee 做嘅video 都唔覺得佢會用BK 嘅dummy head 去做 所以細節/音質嘅樽頸位肯定喺個咪到， 所以對比細節意思不大。

我覺得要講A 貴定B 貴其實要對應返依家hifi市場對hi end 耳機嘅要求係咩。細節其實5000蚊嘅hd800 已經好好，但係高階機嘅細膩，同自然通透嘅音色真係hi end 機先有。 我覺得佢話嘅50萬yen 機應該係susvara, 再唔係就empryan

testong setup: adi2 dac +靜電套裝

一聽B個時覺得薄得黎齋，偏向高頻
c直情係b劣化版

不過照你咁講就似乎b貴過a

我估佢全部都係用iem
唔排除3000yen係 final最入門個d
就算im03都好聽過佢

係IEM 咩

咁我啲分析錯晒

唔覺有錯呀，你講個幾樣都係同iem共通

我聽b個結像大細覺得係iem,冇理由其他用headphone咁唔公平掛

金聲有埋zen dac HD660
Hd800就唔知

等聽報告

反正唔洗錢，順便試下部Klipsch heritage又得

6xx跟咗個好似首飾箱ge硬盒....靚到pk,相反58x就靜跟個紙盒

我套KOSS 封左一年塵

當初收到個58x仲以為buyandship啲人自己同我拆左個盒，換個冇咁重嘅紙盒比我

見到呢度有幾位都話比Thomann個CS耍過，咁我都分享下我個case
我部Adi-2早排收左皮，都驚驚地咁搵佢地，點知佢地又幾好禮貌，搞左一輪岩岩收到email叫我寄返去整，全程都幾順利

唔記得扣返保價費，驚佢唔見
本身$88
個硬盒都偏大同重，可以攞黎做showcase

做過一單簡化左唔出奇

我比香港代理撚狗啫
email同上佢官網問都唔應機
打咗幾次電話先肯應
thomann cs係幾好禮貌
btw adi2真係好易壞，我個部上兩個禮拜thomann先話收到件野
應該有排等

esp95x?

係硬係有VV高頻聲

冇插source都會？

冇插都有
己經有ifi purifier

ipurifier有冇用反相轉頭？
有用都咁就可能又要保養

保乜鬼上次send去班老野木耳話聽唔到
nothing heard and fixed

香港服務真係算9數
我部野只係買左年半 adi-2真係咁易出事?

我買咗半年就奶咗野

嘩呢啲真係屌你老母
做靜電耳機但係又連靜電耳機最常見嘅問題都當睇唔到
賣靜電耳機要個客好似摘骰子咁
都唔知係真膠定假膠唔整/唔識整

靜電耳機其實無外間傳咁易壞
平板都會斷trace
不過就係呢啲無責任心嘅廠做臭

有無人用過dt770 想知closed back 隔音隔成點 屋企好撚嘈唸緊入對close back 定noise cancelling 做野好？ ps 用開 hd6xx

有機會真係送到去果陣又好番啲vv聲消失
我隻esp950一年入面可能會有兩三次會咁都係要等佢啲vv聲自已消失

點樣自己消失

真係齋等
就算有vv聲因為聽歌果陣聽唔出所以無理到照用
佢自已會無端端會正常番

唔計聲，noise cancelling headphone最靜

我用hpt-700都仲會聽到廢老聲

得兩三千蚊budget想買個無線既有冇推介
最緊要帶得舒服同冇delay
我淨係識得sony wh1000xm3但有冇其他推介

MDR-HW700

sen記d headphone都好舒服 你都可以留意下佢d wireless

仲有m50x bt

求救

隻sony IER-M7
左邊開始成日接觸不良
想問下有無方法救到佢？

最近平入k712， 預算2000左右的話有什麼選擇？ 希望可以方便移動， 平時插電腦當聲卡，有時可以由電腦枱搬到床邊聽,購買途徑咩都得

換線

我試過換線
情況都係咁

插座中間個接點睇吓有冇爛

揾sony

ifi nano idsd black label應該夠力
如果係純amp仲有其他，portable dac amp呢個價選擇比較少
插電話jer仔唔係唔得，不過我未試到一隻啱聽

見到DMA HD600賣1880 值唔值得狗衝?
一直都聽開IEM 想試下新野

價係唔錯
巴打用咩推？

諗住繼續用手上部QPM推咋尼方面無咩研究

用平衡會穩陣d

如果你本身有4.4線，買個轉插就用得
當然m夾唔夾聲就要試過先知

本來諗住買660S，而家600呢個價又好吸引

新手入坑
有個問題想求救
我幾個月前喺drop買咗部O2 headphone amp同HD 6xx
最近買咗部dac
本來topping dx3pro 同d50s二揀一
最後揀咗d50s
本來諗住用電腦駁dac再駁O2出喇叭同HD 6xx
點知買咗返屋企setup嗰時先留意到O2後面得一組rca input無output
得前面有個output
搞到喇叭同HD 6xx無得時同插住O2
有無辦法可以解決?

你可以用 d50s -> 一對 rca Y split -> speaker amp + O2 RCA
e.g.
當然rca Y split自己買線做又得

唔用rca Y split，用個RCA switch又得
e.g.
不過用switch 就同一時間只可以出一套機

Kyle Bass: 英美將取消香港獨立關稅區地位

值得留意下

Iem嘅4.4線都岩用？

講緊買2pin/mmcx to HD600 2pin 轉插

喺massdrop訂咗Topping DX3 Pro,但淨係得美國或者歐洲插頭可以揀,可唔可以用轉插頭或者自己搵15V 1A嘅火牛插
有人提議我買iFi iPower, 但係另外揞多450畀DX3 Pro又好似唔係好抵

正解：旅行轉插 or 反相轉插

當然係可以搵15V 1A火牛，topping仲有部線性牛

用線性電源係咪真係有提升

理論上有，實際有幾大分別就睇機

首先
要電源夠乾淨
如果拖板插埋電腦好似無得救

如果咁講，就要買埋隔離牛同再生電源
再好d就拉獨立電箱

搞再生電不如用鋰電

no, 要搬屋去用水電地方

音響由買樓開始

你贏

又認真講
鋰電方案算高性價比少伏
根本鋰電就係一舊電容
用遙控d差機就OK
算係headfi 比hifi嘅優勢

其實仲有鹼性電呢個option
有人做過唔同鹼性電對比

鋰電放電快低內阻
特別係lipo系
其他電好難比

期待固體鋰電

hd650話曬係以前flagship model
我果隻十年lu

我隻HD600都就8年

我隻d50s 呢屌 estimate 24號到
叫佢直送 都未到

等吓有㗎啦 我宜家連耳機都冇

而家冇乜人返工又多件，delay係預咗
我buyandship都有兩樣野等緊

線電聽感比較開關牛 沉實穩重，我推薦一隻平靚正開關線牛有5-15v taobao 激光鼠電源，我本身有keces P8，但都係會推薦激光鼠電源

呢一年入左唔少電源訊源有關既器材，keces平衡格離牛 ps audio 再生電，ifi ipurifie ac, Telos Qnr mini ×2,GNR mini, marcoQ×2, keces p8, Weiss int204,新U鼠&電源， 夾埋啲線5皮幾 ，你估有幾多提升

0提升

仲有u16 兩隻10m master clock

夠換一部weiss 501

回想其實當年teac503加u16 ddc兩件全新加埋先6千幾7千，人聲正，瞬態好，已夠聽，只是當時唔知足出事

咁多補品

想試試SHP9500 有無邊間黃店推介

邊件最有用？

有得玩好過冇得玩

feel到最後會去蕪存菁，個系統會變簡單

印象中master pro好似見過
係另一間

應該係唔同方面改善， 當時503解碼直入拖板長期聽毛燥感厭煩，格離牛可改善。 過一排後覺得係統人聲樂器好亂，入左隻u16 DDc，呢隻ddc千幾蚊 效果好好人聲樂器主次分明， 聲音少咗 數碼感粗糙感， 一齊嘢適合流行人聲，尤其是人聲。
後續發現日間夜晚聲音仍然有分別， 夜晚特別好， 最慘主要日頭用， 做咗一輪research估計 電相位差，電壓高低問題，入Qnr mini 係有幫助日夜差無咁大， 及後追再生電， 再生電效果令 整個聲音規整 穩定， 即係控制力好。 而其他訊源處理,u鼠，int204等令我明白信息量係咩回事，最後所有嘢加埋可以明白泛音係咩回事。

一路玩落去學到野都唔錯

不過呢五皮幾氹落去換source, dac提升應該仲大

我想入int204 請教下巴打呢部機點樣

睇睇下youtube又見到呢條片重溫咗一次
啲發燒友就算其他人覺得佢癲癲地都享受同相信自己做緊嘅嘢真係好正

解碼用 ifi idsd pro,加int204 依然可聽到更多訊號量，原本隻T1mk2聲悶變得活躍， 跟隻原裝開關電浮躁感唔耐聽，佢既定價同依然覺得太貴, 差2千夠買一部ps audio p3再電生。

DX3 PRO 個輸出抗阻好似話有10 ohms,爬下文有人話超過耳機抗阻嘅8/1會對響應頻率有影響,咁樣仲合唔合適畀64 ohms嘅k712使用?

DX3 PRO v2先啱

damping factor, 我覺得大過2都算可以接受，所以dx3 pro夾 712係ok
通常我會搵大過10，有人甚至覺得要大過100

咁如果damping factor太低會有啲咩情況發生?例如我隊個akg n40落去試下

個bass會有distortion

雖然呢條片講要200，不過係speaker
我覺得過2都ok

睇過個呢隻RCA switch amazon d review好似有d參差
有無好啲嘅RCA switch可以介紹?

我冇推薦，因為冇用過
去除做工因素，我覺得聲唔會有明顯差別
RCA switch 香港其實都有，百幾蚊有交易，深水埗排檔就搵到
唔係high tech 野

睇完覺得我冇發燒過

想講到而家都覺得電話推隻se215糊糊地聽得舒服，只有佢可以令我專心聽歌

$6k 以內嘅耳機有冇好介紹？用AK MK2

hd700 用平衝, d7200等等

Andromeda 或者 SE846 點睇

iem黎講Andromeda 同SE846 都幾多負評下
新版campfire好d
6k iem真係好多選擇下，ie800s好似都得
beyerdynamic xelento, t8ie評價唔錯
iex1如果搵到好價又得
太陽神鳥都唔錯

總之都要試機

D7200其實真係幾正，最換過條平衡線

iem買新不買舊唔同HP技術停滯

好似用緊TAGO STUDIO 「T3-01」？

耳棉其實洗唔洗得
headband綿又得唔得

有皮個d未必得

hd6xx嗰隻

應該ok，怕甩色多d

最好乾洗，水洗既有機整「林」左個
hd800中左伏

OK
從來未試過攞嘢去乾洗

請問 HD800S 唔計二手 最平邊度買 ? 網購水貨ok.

如果浸布料專用嘅滴露？

可以考慮
有啲橡膠唔知怕唔怕

出咗還出咗, 我想像唔到以香港代理嗰種笠糯法究竟會遲幾耐先喺香港見到呢對headphone

遲到好過唔到…
希望香港會有

interesting
有冇巴打試過？

呢個定位同esp950 硬撼
但係人地多部amp 同平100 USD

都係
不過好似吹到好勁咁

問題係個樣唔得
幾舊3D膠加塊鋼片唔似hifi
當你真係有007水平，啲人都係會去買007

何況你見到earcup 入面有個port用黎疏氣
個port就係007mk2 啲人千方八計用blu tack塞著果個
佢個port 係要防止震膜拍邊
佢要用呢個設計明顯佢靜電核心技術未做得到

點解個port可以防止震膜拍邊？

戴耳機果下會令到earcup 氣壓增加
震膜會靠近左一邊電極，然後induce 左靜電吸力導致震膜會痴埋一邊電極，導致發出啲怪聲咁

但如果加左port 咁cup 內外嘅氣壓就會always 平衡

Z review 係咁讚隻koss kph30i 仲話咁多隻headphone 好多時都會揀返隻khp黎聽

買，又唔係貴

aeolus佢係咪成日都讚？

想問一問 under 1k 果堆list 聽歌（人聲多）同少量打機用邊個好啲 同埋係唔係隻隻都有打噪

估下香港會賣幾錢仲要通常得一年保

Koss pp都正
聽流行歌有種味道

想問「聽堂感」同音場係咪唔同？
有咩分別？

Z review基本上大部份野都話好聽

打機K240S, K240 mk II, K701
聽人聲可能srh440 好d？

「聽堂感」一種空曠感覺而音場係一個名詞？

買咗隻zen dac嚟推隻DT880
裝咗個GTO filter啲聲通透咗，但樂器聲有啲雜亂
唔知係咪我錯覺

冇試過，不過見ASR上面講緊GTO filter個做法係錯

音源好，大部份野都好聽唔出奇

我覺得係佢易滿足或者容忍度高
音源黎講Z review用嘅野其實係good enough，刻意用平野

想送個耳機比個frd做生日禮物
佢用緊miniso 既濕鳩頭戴式耳機
我budget得$400
鐵三角ath-m20x 得唔得？

其實係咪解類似喺演奏廳嗰種感覺？

似係

seems ok
或者試下koss porta pro

koss porta pro香港有冇行貨？

冇

咁我照買鐵三角比佢算

廳堂感嘅重點應該係聲音嘅echo
做返muisc hall 果種回響嘅感覺

而且送koss pp 好似cheap左D

我見網上既價錢同鐵三角ath-m20x差唔多

我話個外型同個盒#haha#do，
唔知係經典野，
可能已為幾十蚊

包得精美d應該ok掛

我喺度諗其實自己要嘅會唔會唔係大音場 而係呢種所謂嘅廳堂感
如果有呢種感覺嘅耳機有邊幾隻值得試？

森海？

你聽開咩歌？

除咗sennheiser仲有冇？
聽開電影ost ,rock 同有啲indie同classical
幾乎唔聽pop

不過Hd800s 幾合你類型

我覺得音場同廳堂感係相附相承嘅野
聲場大先有廳堂感，而聲場大又唔一定有廳堂感
例如kk, 聲場比一般耳機大但係我成日覺得kk 啲野好平面

廳堂感呢樣野應該喺senn 記身上比較容易搵到
我google search "廳堂感" 發覺都係講緊hd600
但我自己感受耳機中有echo 真係高階機先有

之前試過 除咗嫌人聲稍為薄咗啲 其他都好滿意
可能係我得黑磚 唔夠力 有或者唔夾
遲啲再去試真啲

試咗800s同660s 搵日試埋600

我今日search 呢隻都有少少呆咗
個外型好突出

廳堂感英文係咩
euphonic?

009我冇錢 budget 9k內
遲下試多次800s

hd800 考唔考慮？
用緊咩amp?

賣咗三十年，個樣係vintage d

冇 諗住暫時黑磚high gain
應該唔考慮啦 800s都覺得偏薄

仲可以玩平頭
個感覺好得意
d野好細，但個空間好大

要厚就HD600
HD800s可以試下用dma 部luxman da160夾，應該厚d
當然除咗呢樣之外da160推HD800s一般，可以試下soekris d機或者rme adi-2 dac，再有機會就試lehmann amp

不過budget冇乜嘅情況之下唔建議入HD800s，會破產
除非你己經有套機，咁就易人坑

9k內用HD600/HD700 + soekris dac1101已經好好聽
當然dac1101係方便入門，要好d就再搵

BTW，推薦聽《Sennheiser HD 800 Experience》track 2《No Sanctuary Here》

ok唔該晒巴打

如果200budget買既耳機會唔會好垃圾

識買就可以唔垃圾
e.g. KPH30i
未試過，不過評價唔錯

同埋想問多少少 呢啲耳機係唔係都有少少隔音
定hp果啲7.1聲度食雞都可以

hp果啲7.1聲度食雞OK, 聽歌不了
嚴格呢講打機都未必好

KPH30i係on ear，冇咁隔音
K240S, K240 mk II, K701呢d係open back，唔隔音
srh440 係closed back，會隔音

講漏咗dt770 pro 32 ohm (closed back)同PC37X (open back)

用緊K7xx
想入部2k樓下dac
Fiio k5 pro好定ifi

帶出去試

去邊間有得試
金聲？

金聲同英京都有 zen dac
見英京都有k5 pro

等報告

唔該哂你 第一次買耳機唔係好識 srh440同 dt770 pro邊個好啲 同埋啲耳機棉會唔會好快爛

如果唔洗要mic 會唔會有其他推薦

原來要千幾蚊 所以我只可以揀SRH440?

以上全部冇mic

唔係，可以試咗先，有下一batch買
當然係水貨

啲棉會唔會好快爛

唔清楚
有得換pad

同埋邊到有得試

可以問下d大鋪例如dma
有得賣個d鋪

星際同金雞金聲都有dt770pro試
amazon買1100未計運

請教新手問題, 我在Drop買了smsl su-8, 但不明白是否能調較PCM/DSD及採樣率高低, 我是用Foobar2000播歌, usb線輸入
我在DISP Mode 有看見 Sampling Rate 但按其他鍵也沒有反應, 似乎還是調不了
按FN也只一直顯示44.1K, 沒得調, 這是正常的嗎?

你首歌係咩sample rate就係咩sample rate, PCM就PCM, DSD就DSD
如果無錯嘅就無問題

取決於你個source
經windows混音出就睇你output set左幾多
asio/wasapi就睇你首歌

原來係咁, 唔該晒
剛剛用了asio 插件試下轉DSD, 但有D歌會冇左聲,有D 就好似唔support咁出沙沙聲

啱啱買咗兩隻m20x
一隻自己用，我未用過頭戴式耳機
想問下洗唔洗煲機？

我估係播DSD個時用咗唔support的DoP制式，所以會沙沙聲

還原基本步，你而家set 成點？
有冇用SACD plugin?
睇以下setting:
DSP manager
Output device
ASIO
SACD

同埋你可以睇下呢個教學（雖然ASIO同SACD個part係舊版，不過概念一樣）：

首先，煲機有冇效果因機而異，所以唔好迷信煲機
實際上，因為多數情況新機到手係唔會知煲機有冇效果，所以我習慣新機到手都會煲下（除非可即刻用冇時間煲）

煲機都係不停播歌，通常音量細過正常你聽個音量
所以你有需要試下邊個音量啱你聽
我唔會煲過夜，比d時間d零件cool down
通常煲20個鐘就「開咗聲」，比開箱試機個時有d分別
通常我煲100/200個鐘就收手，視乎進度
煲機個時我唔會聽，通常都係每日收檔個時先聽下，睇下變成點

另一個方法就係自然聽，唔刻意煲機。

想問下我依家電腦係行雙mon，一個比電腦，一個打機用
有switch同ps4兩部console
有無咩辦法我分別用呢3樣野既時候既audio output都可以去同一個speaker/耳機度？
我個fd叫我用dac，將堆console同電腦都連落個dac，但我唔見有dac有咁多個input
有無咩solutions? Budget ~$2k or less

你係咪需要混音mixer interface?

想請教下
我都係用su8, usb, wasapi, tunebrowser
播DSD都係decode唔到
TL09: Device and PCM converter are not supporting DSD.
要轉PCM先得

解釋了原來冇set support DoP

Fiio K5 Pro?

USB -> PC
Optical -> PS4
Analog In -> Switch

個mon有冇audio out?
我自己就mon line in入pc就算

Ok 喎
但有冇純dac 介紹，唔要amp

但我分開兩個mon 嘛
會唔會換個藍牙speaker/耳牛就算？

唔洗

純dac應該唔會有Analog In

ps4同switch用同一個mon就可以一個line in入電腦

Fiio K5 Pro有line out

唔太明，可唔可以再解釋下

佢嘅意思係 如果你個mon有得hdmi出line out
可以插3.5mm入電腦再喺電腦播返出嚟
不過咁樣做可能有latency問題

原來係咁
咁最直接係咪dac 解決？

再直接d，買個3 input 1 output RCA switch，加幾條街邊檔RCA線，加埋2百仲可能有找

其實dac唔係一個解決方法

可以買部有光纖OUT
加部光纖IN
依個我舊方案

貴方案就買部HDMI DAC (無咩選擇又貴)
或者hdmi av amplifier

各位巴打好。用開入耳想買返隻耳牛係屋企聽，試咗同中咗hd660s毒。
想問下單用cayin n6ii 4.4平衡去推夠唔夠力(話有300Ω負載)? 推demo機就都ok, 但真係唔知夠唔夠力煲隻新機。
屋企無位買枱amp, 所以想問下直推可唔可以先入手。唔該哂

煲機唔係通常用你平時聽嘅音量 再細聲啲嚟煲嘅咩
提返你唔好大大聲煲 一陣煲衰咗就大鑊
同埋其實660s唔算最難推嗰啲 試清楚鍾意就去啦

多謝回覆
因為我聽開所謂嘅煲機係要畀足夠嘅電壓個動圈去郁嘅。 所以我就唔肯定portable(唔計kann 同索6萬) 單機搞唔搞得掂隻耳牛。

部Q701比我粗口跌壞左一邊聲
有冇另一款below3000$推介? open / closed皆可
dac用緊N年前既audinst hud-mx1

音質雜食

應該係要足夠volume同時間
煲機講電壓唔實際，現實你唔會用電錶睇出緊幾多電壓，都係用耳聽有幾大聲為主
不過唔好迷信煲機，唔係部部機都會有明顯效果

枱amp黎講有好多size，因地制宜
主要視乎你budget
又或者加部portable amp當枱amp用又得

不過直推唔係錯事

咁就k701/k7xx啦，都係AKG, under 2k
k7xx有巴打反映唔易夾amp
當然你想試其他牌子又得，例如beyerdynamic, senn記等等

多謝哂巴打意見

巴打考唔考慮hd660s?
3000多少少

想問隻cd嘅邊咁樣會唔會影響聲？
同埋如果中間位有一點甩色又會點？

oh...
可能會有read error

ok
carousell有兩隻一樣cd 但一隻就咁樣 另一隻就中間有一點花到見底

廣東歌？

A river runs through it soundtrack

要特定版本？我見amazon有全新

普通就ok 我睇睇
同埋想問日本amazon係咪冇買滿幾多錢免運費？

要快手

想問下鐵3角既 ATH-M20x 好唔好 本身呢到啲巴打推薦sn440 但都係少少貴 打機聽歌雜食

因為去到鋪頭冇得試

屌
呢啲咁嘅19免運嘅後果就係衝動消費然後洗左900幾仲要58分先submit order買碟都要deadline fight

都係我amazon 生手本來揀好5隻 但原來amazon 直送先有免運

雖然唔想講盲入，不過冇得試就冇計
你想要closed back定無所謂？

不過剛才見有網友個ship date被改做下年

Closed back隔音好啲？ 會唔會帶耐左會熱之類 prefer隔音好啲

所有headphone戴著都會熱，不過未必熱到出汗
closed back係隔音d

咁呢個ATH-M20x 都可以？

應該唔太差掛，話曬都係鐵三角
or this

邊個好啲 試唔到唔識分

試過先知

咁點好 盲入一個？

you like it = good
其他人點講唔重要，每人喜好唔同

總覺得m20x有得試

我今日去星際行左圈 有貨但冇得試

試下去英京

搵日出門搵搵先

1000內無線+有線頭戴全罩式耳機有咩建議？

諗到另一個方向，買2手m50x
不過二手野始終有風險，勝在m50x有得試

幾百蚊貨仔盲入喇 依個Model都係d熱門推介 唔會差得去邊 Btw 我自己會多d concern戴得舒唔舒服多d 始終你未玩過耳牛 輕重舒服都好重要

咁呢個你覺得會唔舒服定係太重？

都係買一手啦 手理上感覺好啲

開估：

A: earpods
B: ie 40
C: 大魔王

個錄音setup好有問題，之前試大魔王冇咁差

ee po 段片之前有冇自己聽過

earpod no.1

冇試過earpods
睇黎要攞嚟玩下

ie40pro都冇試過

真係諗唔到
可能搵下2手野

Mpow 059?
Havit i66?

係咪伏

有啲好奇佢用咩機推Erlkönig
好聽過之前係音響展用zx300同金磚個4.4推

未聽過，唔睇好

唔憑記憶，求其見到呢幾對，望落似樣d：
Marshall Major III Bluetooth
Sennheiser HD 4.50 BTNC
AKG Y50BT

竟然呢個已經好過zx300推
我覺得佢用iphone jer推
A係earpod，多數都係用iphone
如果其他用sp2000就唔公平啦

CD warehouse試過，個人覺得其實marshall monitor 好聽過major唔少。不過out budget就無計

earpod就算配spk會有分別咩

插落spk到我估會好聽過就咁用iPhone聽嘅
只係正常人唔會用earpod插落spk到姐

我試過earpod接DAVE，木耳聽唔出分別

我得隻Lighting頭嘅earpod 想試其他機都唔得

As of April 17, 2020, we’re adjusting the 789’s MSRP from $399 to $299.

以後唔洗買topping, wine, smsl

第一眼睇到nmsl

789 好啲定係 adi2 dac 好啲？

唔知monoprice嗰隻887定乜會唔會跟

本身有部乂度 ta-10，想問下加部 789 算唔算升級，見佢減價有啲興趣

headphones 有 58x, 6xx, b&w p9 signature
同埋想問下 789 low gain 駁 iem 會唔會聽到 noise? Thanks 各位巴打

AAA 789冇乜味，用黎做adi2 dac個 balance out唔錯
實際上AAA 789 駁adi2 dac去比較兩個amp 係我d機上差別唔大（當時好似未有HD800s）
adi2 dac駁 BCL就有差別

唔清楚，始終887個spec高一級

乂度 ta-10未試過，所以唔敢講
789個定位係冇味，所以好唔好聽睇前級（e.g. ta-10）
我當佢係一部意義上方大器多過用黎調聲

會唔會聽到好睇用咩iem
如果係iex1之類的noise detector就可能會聽到noise
我手上幾對iem 除iex1外都係16 ohm or above，16 ohm or above個d冇事
當然亦都要睇你個source有幾大noise

巴打記唔記得我
之前買ifi zen dac Hd6xx果個
見到又心郁
想問點樣可以係唔曬zen dac嘅情況再upgrade
例如可唔可以zen dac 做dac
Thx aaa 789做amp

無線耳罩式耳機，想用係PS4同電腦上面，有無推薦？

Budget?

話說你隻HD6xx到未

未
Drop出貨好慢
29號買 5號出貨 16號到bns

講開6xx 果時覺得58x個罩太7先買6xx 因為佢透loan 見到入面d零件 靚好多祝你件野快d到
我唸你件野都要月尾先到

$5000內😊

隻Sennheiser MOMENTUM 3 Wireless ,各位師兄點睇？

冇問題，zen dac 做dac, Thx aaa 789做amp

momemtum就不了
有momemtum on ear2, 聲一般
當然momemtum 3有冇進步就要聽過先知

係網上睇又講到唔錯，咁打手兄有無推薦

耳聽為實，始終每人喜好唔同
齋睇評論， penda都好
m50x bt應該都唔差
當然仲有hifiman個對，open back, 不過hifiman d做工考驗運氣

想問下大家我呢個情況嘅
會選擇試下其他牌子嘅耳機先
定upgrade dac 或者 amp 會抵玩啲

等hd6xx到手，用一排先

巴打應該好享受慢慢由平玩到貴 貴再玩番平

Thanks 巴打，不過我 check 過 TA-10 個 lineout 唔經 tube amp，直接係粒 dac (AK4490) 嘅 output (如果我冇理解錯)。如果 lineout 直駁 789 啲聲會唔會好淡? 另外 789 駁 single ended 會唔會好浪費?

新手想請問如果budget 大約8k 有咩推介? 因為用緊隻qc35 ii 所以想搵隻open back 喺屋企駁部pc 聽
新手所以未有amp dac 平時聽開英文歌，budget 超啲都可以
唔該晒巴打

我會話聽到4490本身個聲
淡我覺得ESS淡d
我覺得係多個選擇

可以試下
K7xx (K712), HD6xx (HD650), HD660s, HD700, T1 2nd, ATH-AD2000X
要加部amp
T1 2nd街價同水貨價都平MSRP幾多，8k budget玩到旗艦機應該最抵玩
不過600 ohm阻抗，難d揀amp
建議出去試下headphone先，有個方向然後再諗amp

唔該晒 巴打真係好熟
上amazon 見 T1 2nd 都係大約5,6K，好似幾抵玩
同埋想請教 T1 2nd 同 DT 1990 pro 分別喺邊？有冇話邊隻好啲

之前我係展試個時覺得高頻有小小分別，詳細唔記得（懶search舊post，有興趣可以搵下我上年會展AV show個記錄）

數據上T1 2nd 600 ohm, 1990 pro 250 ohm, 1990 pro會易推d，MSRP就T1 2nd貴d，話曬旗艦機
不過有個迷信係beyerdynamic愈大阻抗愈好聽
建議兩對都試下

仲有對amiron home記憶中幾好聽，不過wireless版唔好聽

當然唔建議淨係試beyerdynamic，應該要試埋其他牌子

唔該晒想問如果阻抗 600 ohm，我係咪都要買個推倒咁高 ohm 嘅amp 先發揮到個 headphone

係，呢個係基本要求，都未必發揮得最好
要達到基本要求又唔係真係非常難，THX AAA 789同BCL都得，只係要另外買DAC

已貨金，支持手足

新手，K361bt同hd450bt 大家會揀邊對

幾時有BCL行貨可以買 而家hd800s加adi-2聽monstercat啲edm歌

我諗淘寶先揾到，大約4200 rmb

咁金聲五千九買linear pro行貨好似又抵啲. 叫有保養

係，可惜我上次去試demo有一個channel冇聲，否則應該買

hd820 明明2月先$8000-9500 肥花價
4月又去返12000-13000
到底有咩人會接貨

Wtf 六千銀都唔係少, 啲amp又係錢

話說唔知係咪腦放, 呢幾日個setup好似好聽咗

身痕想買dac 試左睇中adi 2 dac fs 想問下行LPS係咪真係好大分別 定係大家用都係用翻原裝牛？

另外，BCL同linear pro用法有d唔同
linear pro冇pre out,個balance in好似都係出single end
所以我覺得BCL平d抵玩d,雖然linear pro有行保養

Pre out即係?

我用緊原裝牛
理論上LPS會有分別，不過說明書咁講
[quote]An internal switching regulator of
the latest technology with high efficiency (> 90%) prevents internal hum noise by operating
above audible frequencies. Internally the switching regulator is followed by standard linear regulators, followed by super low-noise linear regulators. Therefore the ADI-2 DAC achieves its
technical specs even with less optimal power supplies. Or in other words: the choice of power
supply is not critical.
Still the unit includes a high-quality switching power supply, 12 V / 2 A, which not only accepts
any mains voltage between 100 V and 240 V (usable world-wide), but is also fully regulated
against voltage fluctuations and suppresses line noise. Additionally it only weights 150 g in spite
of its high power of 24 Watts. [quote]

巴打係琴行買定水貨？ 有無邊間比較抵？網店實體店都可以

pre amp output

BCL呢類amp屬於integrated amplifier, 包括pre amp （前級）同output power amp（後級），前級放大signal，後級保障有足夠power去推個load (iem, headphone, speaker)
pre out外數用黎出比其他amp做後級放大

lineout同pre out分別最簡單係lineout永遠得max volume，pre out可以校volume

水貨
要保養當然行貨方便，要平就水貨
有一排Juno做特價，69x磅有新版
而家做返正價，thomann會抵d
不過有d個巴打表示幾易壞水貨保養有機會做人球

7000真係好抵 得琴行係行貨？

香港鋪頭買到多數都係行貨，新版大約9千幾，舊版平d(4490同4493分別)
曾福只係零售點，唔係代理

但我見而家Thomson fs都係做緊7500包埋運
Fs應該就係用緊akm4493？我無搞錯就去馬了

我之前琴行買好似八千八

而家8938

mark 1同mark2 都係有FS係機身

已check 去馬了 好期待 唔該曬 不過聽人講本說明書勁厚

唔算厚，好值得睇，唔單係教用部機

我自己讀緊digital audio course 你咁講我對本manual興趣更大

巴打做錄音定讀DSP?

DSP 讀緊master 買黎想玩下EQ crossfeed嗰d

都係上枱呢邊d野抵玩d 而家隨身嗰d下下兩三萬 玩唔起

dsp我淨係final year先讀過1科，而家機乎唔識

原本諗住買埋個AD 但一黎少用 二黎差成6千

啱呀
千幾蚊hd6xx好過4k iem唔出奇

泡沫得好西利 唔過萬唔岀得黎行咁

ad interface應該有其他選擇

今日無聊去試左對賣一皮既fitear est universal
發覺都係屋企對dt880 好聽d

隨身而家變左潮流用品咁

我仲享受緊6xx直對macbook/iphone，amp dac都未有閒錢買

財富象徵黎
一條線貴過金鏈

試下SRS002

有 但係好難戴 戴得耐耳仔痛

要加埋ces-a1，唔洗closed back殼
咁就解決佩帶問題

Monoprice 788 dac+amp $499
Focal elex $600

超啲啲咁啦 直接endgame

不過massdrop啲貨有排等

Focal 易壞

有諗過推薦Sennheiser 660s 仲平添 只係諗起58x 6xx就覺得唔抵

你上面講過dt1990 以budget計其實應該都係呢對

Beyerdynamic好似係全球保 美森間中就特價 啱啱一check 3月尾賣過$477

然後又睇吓港行4千6

我覺得T1 2nd抵d

不過如果以組一套complete system黎計 1990pro係易d

有得毒喺屋企, 唔駛iem

之前都駛咗好多落去, 買咗dx200, 之後再買咗faudio major, 又換線 好彩聽落都叫無投資咗, 同headphone嘅價格差就當買隔音同輕身啦

喺屋企聽哂成隻album先係享受

adi2 個新遙控有得單買未

未買tunebrowser full version聽唔哂啲album

有冇人換過hd600/650/6xx earpad?邊到買？

想要原廠

金聲都有，唔清楚係原廠定副廠

同foobar對比完即刻課金 完全冇後悔

不過英國發貨。。。 運得到香港都6月了

我頭先都係略略搵下，可能你問香港代理會快d
or 搵下其他鋪

有冇得唔用卡

有無比較過hqplayer同jriver？
我都諗緊買邊隻，hqplayer最多人講，但好食cpu

未試過hqplayer，又要比錢了

即係tunebrowser好過jriver？
我都麻麻地升頻，不過hqplayer應該最受歡迎先問下

tunebowser好處係平，百幾蚊港幣就有
jriver 500-600
hqplayer要千9蚊
你可以玩下試用版睇下有咩分別先，唔洗錢

hqplayer我都係剛剛down黎試，個缺點係冇library UI
優點係多filter同upsampling 揀（不過我都係唔用filter同 resampling，所以用唔着）
係我個方便setup，聽唔出同tunebrowser有明顯分別
要搵時間再研究下
不過tunebrowser同foobar分別比較明顯

有巴打亦覺得tunebrowser同jriver有分別，鐘意tunebrowser多d

仲有jriver同hqplayer update version好似要再比錢，tunebrowser冇聲氣話要

jriver同hqplayer都試過，聲方面同foobar比係好D，但唔係差極遠
兩隻自己比都係取向分別，所以如果tunebrowser聲音係同一水平
又有remote播歌，library管理之類，百幾蚊俾得過啦

睇下人地review，再試下，無乜問題就俾錢先

interesting

Sorry, 記錯價錢，要$231.77 HKD

200幾都算平啦，問題係無乜review，9成都係日文

好在介面有英文
同埋有demo
不過真係冇乜人識

有無師兄有玩過iso regen同個lps電 值唔值果幾千蚊

唔該晒仲想問如果揀T1 2nd ，三千幾應該 all in 落隻 tube amp (上網見人講話T1啱用) ，定係搵隻dac+amp combo 好

HQPlayer嘅特色正正係佢嘅高精度升頻演算法，亦係佢賣咁貴嘅原因。唔升頻嘅話可以直接Skip咗HQPlayer（不過TuneBrowser, JRiver同Foobar都有Sox升頻）。

升頻（尤其升DSD）對於現代Delta-Sigma DAC嚟講利大於弊，因為DAC內部本身就會將PCM轉做PWM（Delta-sigma modulation
）。反正都係升，不如用其它方法做更精確嘅升頻。而HQPlayer就選擇咗利用CPU（甚至GPU）嘅強大效能做精確嘅升頻，再將訊號交畀DAC。

但啲算法癲起上嚟唔係人咁品，玩HQ絕對需要一個強勁嘅U。

所以roon咁貴

你令我諗起有人教將d歌offline 升頻做DSD 512，放落dx200播

hq關roon咩事

SACD就係咁做出嚟。

目前絕大部分（甚至所有）嘅DSD音樂都係PCM轉出嚟，因為編輯過程都係要用PCM。因此喺冇辦法做到純DSD嘅情況下，算法變咗關鍵。

下面係最理想嘅情況（然而做唔到），上面係目前實際嘅情況。

去試咗機先
dac+amp combo 3k未必夠力推
你可以試下THX AAA 789 加部平 dac用住先(e.g. schiit modi 3, ifi zen dac, SDAC等等)，之後有錢再upgrade部dac
或者all in amp又得

roon 唔係貴在升頻好咩？

補充返，純DSD制作係存在，要用sonoma 做mastering

窮jj 用緊tidal hifi ja

窮jj聽檔ja

唔該晒 順便想問下amp 係咪可以直接駁電腦洗唔洗download 啲咩software 或者買啲咩線

視乎電腦同amp
如果你amp用RCA in 而電腦用3.5mm頭，咁就買條3.5轉RCA線

用dac的話多數會送條printer 線，output視乎你部dac用咩頭output，再夾返amp input

咁睇嚟開始有啲進步。
不過我都唔期望可以大規模普及。

認真setup試咗陣hqplayer，全dsd升頻，其他setting keep default。
同tunebrowser比中頻較暖，不過高頻有d假

我自己嘅Setting
poly-sinc-short-mp
ASDM7
44.1k ×256（如果DAC支援DSD512建議×512）
SDM Intergrator: CIC

如果電腦夠勁嘅話可以較poly-sinc-xtr + ASDM7EC

同埋最重要唔好忘記Output Mode要揀SDM，如果唔係等於乜都冇做。

thank you唔該晒巴打，搞清楚咗好多基本嘢
同埋想問下有冇邊幾間舖頭建議啱試機 平時去開果幾間舖好似主打earphone，冇乜見到人試headphone

其實你去DMA、熊仔、英京、金聲個d都有headphone，不過iem擺係當眼地方，所以未必會留意到

試T1可以去金聲，1990 pro可能DMA有，其他鋪就唔清楚
當然仲可以試埋其他選擇啦，抵買唔代表啱你口味

想問下鴨記有無邊檔有呢類rca switch賣?

排檔有，1out 3in個d
音響鋪就要問

唔熟鴨記d舖
有無介紹?

我除咗高明電子去得多d，其他唔記得名，不過都係地鋪
排檔就冇去開鋪頭

啲幾日走去試 仲有想請問知唔知 tube amp 同 solid state amp 其實對音質有咩分別

好難答
唔同膽有唔同聲，唔同transistor又有唔同聲
石機做到有膽味又得
一般可能講膽機有感情d？

不過用膽機要比多d空間散熱，膽運作時過百度

膽都可以無瞻味
覺得睇番部機堅唔堅好過
特別D低階機似噱頭多D

啱呀，冇得一概而論
平版都唔係隻隻都重bass

想問下巴打係咪我買左隻HD6XX同789amp 之後就可以開心電腦直出咁解？ thx

應該夠開心一段時間
始終電腦build in 蟹仔唔太得

新手想問hd58X有咩相似level嘅amp同dap推介？thanks

用緊hpa4bl黎推
試過用zx300直推 意外地唔錯

入門之選？

THX AAA 789 減到299USD已經好抵玩
唔知呢隻可以做到幾平呢

上drop成日見到依隻koss靜電耳機 個樣太特別
爬過文見你話過依隻幾正可以盲入 ching得閒既話可唔可以分享下有幾正

應該100至150 USD左右，否則唔夠吸引
如果係咁THX AAA 789就比較吸引，有balance

我冇入到，因為冇位擺
留返比有入巴打講多d（除咗練英文經歷）

係上次PAF試過
同Stax比，我覺得暗d
不過呢個價錢要靜電headphone又要有質素，唔計2手，呢套抵玩
2手stax入門而家都唔止呢個價
Stax要呢個價入門應該要SRS002，並非headphone

當然靜電headphone本身要當相機咁保養，做好防塵防潮
否則有機會偏聲、出noise，甚至冇聲
所以多數headphone入門推薦我都唔會推esp95x

出咗去試T1 2nd 真係幾舒服幾正
又想問下amp 如果係用rca，要買條 3.5 轉 rca 線，依條線洗唔洗要啲咩要求

入門黎講冇乜要求，通常音響鋪入門線都係大約2百左右1.5米
我又唔想講到街邊檔雜牌用到就算，始終用T1 2nd都唔想太冇要求

用咗咩amp試？
試下其他牌子比較下先好

qed同inakustik入門線都唔錯

上網見到啲人話 schiit valhalla 2 同 T1 2nd 夾，但係T1 2nd amazon 仲未送到嚟

amazon而家係慢
唔止amazon，其他地方買野shipment都慢

巴打有冇聽過隻 Valhalla 2

呢隻嘢好多人都有whee whee聲
send送返去美國check佢又話聽唔到
我來回咗三次

可能係全世界搭過最多次飛機嘅靜電耳機威

Power to drive demanding headphones with ease (Up to 2000 mW at 32 Ohms, 1000 mW at 16 Ohms, and 275 mW at 300 Ohms)

16 Ohms嘅情況下出嘅mW仲大過32 Ohms

應該打錯

btw 部one嘅sigle end睇落仲大力過789
好似幾正咁

仲有pre out
不睇comment似用class D，789係Class AB

當然而家class D都可以做得好聽
話說我部Sprout都係Class D

尋日去咗鴨記睇
問咗好多間地舖同檔口都話無

冇見到呢啲？

問咗d舖話無
自己揾又揾唔到
我懷疑自己係咪問得唔清楚

真係冇就Amazon 或淘寶

入面話$199 MSRP

好似唔太抵玩
O2 $99，好難贏到

拜耳官網t1 2nd b stock賣六百歐

美國amazon全新649美 不過要轉運

轉運都係多百幾港紙，加埋都抵過600歐

巴打們
10K Budget 1手or2手都ok
有冇邊仔dac 推介？
諗住駁Adam A7X (最好有bal out)
beyerdynamic t1

有諗過以下幾隻
marantz dac1
rme adi 2 dac
questlye cma 400i
teac nt 505

仲有d咩大家係推介架

唔該晒

我先
soekris dac1541(有 balance)/dac1421 (冇 balance不過唔超budget)
rme adi 2 dac

marantz dac1夾T1要試過先知得唔得

用緊dac1101出 EVE SC203

近排平平地買左對Fostex pm0.3 active喇叭駁電腦，有無d入門嘅dac amp推介，又有平衡插推耳機？
同埋如果active喇叭係咪應該揀純dac而唔應該揀有埋amp？

Fostex a4bl

一般而言你部dac amp有line out/ pre out就ok
真係冇，用headphone out都用住先

唔該巴打
marantz 聽講音色暖厚d 配t1呢隻尖聲野可能有得諗
有冇巴打 有玩過cma400i
我見佢細細部 又好評 叫做我想要既野有齊

有dac 做前級其實夠晒既
話晒active 佢本身amp 都叫係廠set 好

就 hddac1唔尖聲呢樣我覺得合理
不過有機會覺得聲曚，我就係咁換走咗佢
所以就試過先知

另外有樣野係 雖然冇bal
但係marantz 個樣真係幾靚

樣靚呢兩部又得

盲狙咗 UD505 同 DT177X Go
對比兩年前既DAC-1 配 DT1770 Pro
終於甩咗個種“矇矓感”
羊皮Cushion完美解決咗夾頭呢個問題
想搵條 4.4 > mini xlr 平衡線 體驗平衡大法
巴打們有冇咩好推薦

恭喜hddac1畢業
其實hddac1 line out冇咁矇，用得下

DT 177X GO同AKG headphone一樣都係單邊入線，要用平衡就要改機
唔用平衡而換線，有機會因為經機內線而唔左右同聲
所以都係唔搞好過搞

BTW，hd dac1放唔放到？定係用係其他地方？

想借個post問下 電腦(usb3.0) 接amp經常lag下lag有咩方法解決因為係office用notebook所以得3.0 乜野software同格式都差唔多試過
mp3 又係咁16bit同24bit都係咁
(Sony電磁爐)

巴打們check下自己個頭

Btw, 上埋ebay search, Lehmann BCL都要五千六, Linear Pro行貨都差唔多價 仲有部linear usb 2, 不過萬五, 等大家買完報告下

177x 係 4pins xlr 本身都支援平衡
massdrop有講話未來會出條平衡線
但唔個又要等幾耐

年幾前係肥花放咗lu

睇黎等下好d，夾返聲

HD6xx都出咗線，177x應該會有，只係真係唔知幾時

我都覺得自己頭頂凹咗
BCL目前睇淘寶最平, 4k幾RMB

audeze mobius 有無巴絲打用過，好嗎？

我都買左177x
drop已經有好多人問過平衡線 嗰度啲人推

利申買咗 但有排等 個網寫要等3個禮拜

Ching 聽咩類型音樂 拎177X 聽band sound係咪好爽

好撚驚喎

頭頂已凹

除非佢大力過Magni Heresy, 如果唔係都無咩理由買佢

ifi Zen有冇伏？
插IEMs同HD660S, 行4.4

加個5V火牛會好d

會唔會有底燥之類？

好似會
當然headphone大d阻抗，可能聽唔到

冇，我開左gain都聽唔到有，可能我聽得細聲
不過我行usb2.0會好過3.0，同埋要resample做32/192先少爆音，行其他format轉歌就必定會爆一下，另外左右聲道可能有一邊會大聲少少，不過可能係我用6.3問題，或者電腦既問題
但整體都唔錯，猶其加左ipower之後

咁都係算了我多數用IEM

師兄用咩聽

加條iem match應該OK
$500左右

grado gh3
之前用k712同dt1770試都係類似情況

左右唔平均好多時係個volume control問題，扭大聲d (大過9點位)多數冇事

我本身有個Sony PHA-2a
其實有冇需要換？

我聽既時侯係好奇怪，唔過12點就偏左，12點就比較平衡，過12點就會偏右
同埋上網睇過review，好似呢隻左右聲道既差異係大少少，同其他差唔多價位既combo比

呢個就視乎夾唔夾聲，試過先知

咁神奇
睇黎佢個volume幾差下
我多數會換機

問一問你個牛係邊買

我amazon買，好似仲有貨

用緊teac nt503 + adam a5x
條xlr 線係thomann D 幾十蚊線
如果想換過佢，budget $1000(兩條） , 有冇推薦？ 淘寶都可以，呢個budget 會唔會換左都冇乜分別？

同問，我都想搞xlr線(唔想出街買料)

今日諗住落單，已經賣曬

推

睇你要咩。佢算係3000銀左右有隻藍牙平板耳機咁，聲比wh1000xm3好啲啲

不過我嗰隻畀我搞壞咗單元就冇再理佢了

點壞法？

佢單元勁薄又冇咩地方洩壓，頭框又夾頭，大力少少戴佢都會壓到啲單元變型
我嗰副係單邊變曬型搞到大細聲

淘寶應該最快送到

之前睇過有間叫線尊嘅牌子好似唔錯

技術問題，rip

Audeze要搞封閉式冇計，如果本身係天鵝絨耳綿應該冇咁易壞

LCD 2C都好似係皮
一樣易壞？

而家天氣熱, 日常改用CL750
先明白咩叫煲耳仔

唔清楚，不過我副LCD X畀少少力都會有啲震膜擴張嘅聲，只能小心用

煲耐d冇咁刺耳

見到都驚
hifiman好在凈係做open back

咁hifiman可能用其他方法洩到壓，我就咁搵佢哋幾款都見個耳綿一係外皮內布，一係外皮內天鵝絨，唔會似audeze咁成舊係皮又用雙面膠紙痴住

你問我實話爽 我上一對係用咗幾年嘅sennheiser 650 慣咗佢個溫柔嘅bass依家好似兩個世界咁

青用邊個pad??
我用羊皮pad 貼耳啲 暖聲啲
Bass量較多 回彈反應稍慢

喺thomann訂咗RME ADI Dac+dt770 pro 平好多
但有排等 24號寄岀到而家

正

用緊電腦出Fiio K5 Pro
Budget 2-3k, 要隻低音潛D既有咩介紹
有玩開IEM, 未玩過大耳牛

Bose大戰Sony

Rip
Post主太不幸

買得水就要承擔風險㗎啦，仲要唔係兩個單元一對線一套殼嘅有線耳機
仲話鳩埋sony，講真我都有對wh1000xm3，上年3月買到依家都好好用

Monoprice THX AAA 887有冇師兄用緊

有埋DAC個隻

有無師兄解答到，用緊rme adi2 dac mk1，平時聽都係開-30至-32db， 見thx 789減成舊水有D心動，但係唔知無必要上amp上balance

無需要

依家啱聽咪唔需要

你用iem out定headphone out?

喺到講sony壞話 RIP
明明以前笑人sony味精機 而家上咗神枱 唔話得

只用headphone out，iem自從入坑耳牛無追好耐，其實目前都夠聲同聽唔到底燥，自己做research見review講789係low noise加中性，只不過好耐之前玩iem上balance都聽到分別，目前fomo緊 不過見幾位師兄都話無需要都應該唔使

CD900ST唔錯，其他就唔啱我

巴打用咩iem?

巴打用咩headphone要去到-30dB？定係電腦冇校盡/bypass volume?

如果想要個balance output，咁買thx aaa 789係OK
但係"想要balance output"本身值唔值得買用部機就見仁見智
係屋企咁悶想搵d野搞下自已咁就買啦

我就唔覺得balance真係好大分別, single end 夠我聽

入面啲人好惡

64 Audio tia Fourte

#95
聾人先用耳機

我已經聾咗
頭頂又平埋

+1 就算m1st我都覺得無以前嗰隻咁好 ex1000都仲可以接受

我喺入坑之後第三隻耳機就係xba-a3

用緊6XX 師兄係咪low gain -30 db已經非常大聲，去check吓耳好?

唔長時間聽大聲係ok
我自已用hd800s都係多數 -37 dB 到-32dB
當然亦視乎你電腦有冇by pass volume同首歌本身幾大聲
平時如果係background music就校細聲d

期望管理，2-3k budget headphone質素未必比得上 tia Fourte

我平時唔係聽開d 重bass headphone，所以諗唔到有咩重bass headphone
senn記個d headphone未必出到好深下潛，當然你可以試下，畢竟我個reference同你有唔同，而且headphone效果通常比iem較為「放大」

2-3k headphone: HD6xx, AH-D5200, m50x, dt990 pro, k701, k7xx等等

K5 Pro 推唔推得郁 SONY Z7

唔睇好
似係In2uit個隻單元

冇問題

搞笑

耳罩可以拆出黎裝上hd800

買ear pad 送headphone
不過我估個大細用係HD700啱d，HD800s個ear pad 大唔少

有啲好奇賣幾錢
同埋係咪連AMP賣

大約$2500 HKD
佢係駐極單元，唔洗靜電amp

深之都有 In2uit N500，有興趣可以去試下

In2uit N500台灣而家賣3500 NTD，有興趣可以買黎試

咁多位師兄，細佬我最近入咗隻二手HD800，但未揀好AMP同DAC，想問下四千蚊範圍入面冇DAC加AMP推介？二手我都ok

soekris dac1101

部thx aaa 789間唔中會聽到電流聲
想換過隻火牛有咩推薦

會唔會係dac問題？

用緊su8
應該唔關事掛

Hpa4bl 兩次俾人推薦用

呢隻都幾好，但係同schiit jotunhem比，邊隻會好啲？

新手想買個耳機有冇推薦？budget大概1500
主要聽歌同打機 (FPS GAME) 最好有埋咪
Sennheiser GSP 600 專業遊戲耳機
Kingston HyperX Cloud Revolver
Kingston HyperX Cloud Flight
仲有無咩好推介?
同埋想知有線同無線個分別DELAY 大唔大?

Schiit jotunheim淨係amp喳喎

有得加DAC module

我都有唸過買jotunheim 一部過amp/dac咁推隻hd6xx 唔駛煩

但要balance，single end 唔夠力

最抵玩應該係一隻聽歌耳牛加mod mic

唔該巴打 去左睇review 呢隻正野 實而不華 算唔算屌打Hyperx 系列

用Jriver用到懷疑人生

播歌但拉唔到進度條
冇一個地方係可以reset all setting (包括re-install)都唔得

FPS耳機同聽歌耳機完全兩回事黎
最好分返開

有啲uninstaller 軟件可以幫你清埋d user config

Mora而家完全冇用，Hifitrack又淨係識賣廢中廢老Hifi碟，年輕啲嘅歌手嘅Hi-res歌真係唔知要邊到搵

真

利申用hd800s打r6 siege 要習慣下game聲個定位冇分得咁開. 如果你聽歌為主咁就梗係音質先啦

Mora

耳聽為實，你可以去鋪頭試下HyperX先

香港好少鋪入PC37X

一來少人知，野冇代理

要試pc37x就試hd598

pc 37x 配 arc mk2 好定 hel

直推都得，PC37X低好易推
係低價，當想買部amp仲貴過買多對headphone，我會儲錢買對新headphone

modi magni stack 加usb mic 又點睇

不如咁：K7xx or K701 + magni + usb mic

magni 3+ 定 hersey, modi 係咪唔洗multibit

巴打你好似愈諗愈貴
其實你個budget幾多？
你本身玩開iem?

magni 3+ 加 modi 都係200 usd 啫 新手黎 本身諗住買gaming headset 但冇個啱 睇睇下睇咗pc37x 加arc mk2/ hel

諗緊magni modi stack + headset + usb mic 定 pc37x + arc mk2/hel

首先要知道自己需要乜先，唔好盲入

要最入門gaming headphone + 聽歌 setup，最基本就咁買對聲唔錯的gaming headphone就得，所以就咁pc37x，用電腦出就ok，尤其係budget有限。
Gaming headphone通當都係設計得易推，所以直駁電腦係冇問題，又方便。

另一個方向就係買一對發燒向而打機又唔錯headphone加支mic，唔就好似Edshot同Mingccmcml兩位所講，唔係隻隻headphone都啱所有遊戲類型
某程度上gaminging headphone都唔係適合所有遊戲類型，一般應該係FPS特化
用發燒向headphone，有d唔難推都可以用電腦直推
加amp首先係睇個source推力夠唔夠，第二係夾聲方面要求

聽歌方面，gaming headphone 對於發燒友而言就唔會有太大期望，而對於新方可能都係足夠。
gaming headphone比個amp / dac amp得唔得？絕對冇問題
至於gaming headphone 用唔用amp有幾大分別，要睇headphone本身夠唔夠好可以反映個分別，同埋你聽唔聽得出（唔計有時有d騙錢野，用唔用都唔會有分別，呢d特例唔講住）
所以加amp唔係必要

加dac同加amp個目的有d唔同。加dac唔會令個output大power咗。好處係離開電腦機箱noise少d，同埋通常設計好過蟹仔。當然亦會有夾聲上考慮。實際加唔加dac有幾大分別都係視乎headphone本身夠唔夠好可以反映個分別，同埋你聽唔聽得出。

在我而言，對於冇方向想入坑都係一切從簡好，首先聽得出有分別，熟咗個system嘅聲，之後有要求就慢慢再玩
當然如果係大把budget就唔洗諗呢d

我主要係唔想用onboard alc 1220 同埋想一條usb由電腦出 所以先諗schiit stack + usb mic

I see
咁就睇你想幾方便
schiit stack理論上好聲過 hel/arc mk2，始終分開兩部機供電都好d
實際上呢個價位我覺得效果應該唔大分別。
呢個價位我鐘意方便d，所以我會揀schiit hel，一個火牛加一條USB搞掂
arc mk2個mic要拉條線去電腦mic input，不過如果你打算用USB mic就唔洗考慮呢點。
同埋hel細部d

基於你會買amp同USB mic，所以你個選擇唔只得pc37x，可以諗 K7xx/K701都得

schiit hel 之外仲可以諗下ifi zen dac，呢個香港有得試
不過冇mic

schiit stack 同hel 差少少會唔會好聲啲 咁遲啲用其他headphone唔洗再一套upgrade 所以先睇下magni同modi要邊款

差$10我覺得係多一個火牛同多一組電源嘅分別
實際上音質應該唔會差太多

upgrade方面都係冇乜分別
hel有line in又有line out，你第時想加dac或者amp都冇問題

而家要埋VPN添呀

咁多位師兄，我最後入咗套Burson Ha160d嚟配我隻HD800

好掂呀!!!

上次我去金聲見唔到呢部機
夾HD800會唔會刺耳？

唔係好覺，不過對我呢個新手嚟講夠哂正

好正咁

不過7kg, 放唔到床到聽 瞓上格床表示部adi-2可以拉埋同自己一齊瞓

係床尾個牆裝層版就得
或者玩burson soloist，又平d

hel 冇optical, magni 3+ 定hersey 好

我正正係放上格床，不過床上面有個吊櫃仔可以放成套嘢

有usb就唔洗optical，除非你想你想駁ps4
magni 3定hersey好就要試過先知

我有兩部電腦加ps4 有optical 就可以隨時switch

我都係上格床，所有gear放層板

I see
咁你要arc mk2 / jds lab OL dac/ modi等等

最後買咗modi 3 + magni hersey + hd 6xx
銀包肉痛

Burson

有冇爸打試過aeon flow closed同aeon2代 closed?
我又心思思想買

聽講aeon耳機好輕載得好舒服

AKG 個音場廣d，適合玩FPS
如果趕得切cut 單就轉K7xx 啦
利申senn記 fans

試過aeon flow open
open back 做到closed back 咁效果我都係第一次見

我突然意識唔到你係讚佢還是彈佢

輕都知嘅，係唔知聲點樣子

喜好問題，我就唔鐘意
又咁講，我冇聽過close
不過如果價錢差唔多，Ether CX好似抵d，有得換filter校聲

好似有flow好聲啲咁，係我冇得試啫

純粹貪佢唔係mic 而且我都唔打FPS 我玩啲好light 嘅game

that will be fine

熱天戴open back真係冇咁熱

係唔知會唔會後悔買hersey 睇咗幾日review 都唔知hersey 定3+ 好

唔洗後悔，遲d買埋3+
雖然話感覺好個人，不過senn記、AKG、beyerdynamic呢d都唔會差，可以試下比d時間煲下自己
我最初入坑都係盲入senn記，結果成為打手

本身我prefer 3＋ hersey 黑紅唔夾modi 隻色 但我睇啲review 話hersey 好啲就買咗hersey 你地係咪都係集運?

modi 好似都有出黑色

我通常用buyandship
Schiit好似可以international shipping?

諗諗下買張3M vinyl貼上去應該幾靚

落咗單等佢寄到我諗都月尾先有 好期待

唔怪得aaa 789要減價

想問上面幾位巴打買schiit係邊到買

好似搵唔到 直接官網買既話 火牛插頭係唔係唔fit香港制式？

轉返uk咪得

schiit要官網買

今次真平衡

Very interesting

邊到有短rca cable 賣

鴨記, 旺角
不過你要知你想要幾長先
通常最短半米
一係自己做

15cm 夠用 駁schiit stack

咁就要自己造

本身隻入耳式耳機虧咗
想換隻耳牛俾pc用
Budget around 1k左右
聽歌煲劇打機都會
巴打有冇咩推介

post頭個d有冇你用開牌子？

冇⋯本身隻入耳式耳機係marshall
平時手機聽歌就用sony隻無線wf100xm3

感覺上你可以試下CD900ST/MDR-7506
亦可以試下其他牌子open back
當然其他牌子夾唔夾你就要試過先知

唔該晒
但想問下香港有邊到有得試

CD900ST就得買黎試

AKG可能通利？
beyerdynamic就金聲，熊仔唔知有冇
senn記如果DMA仲有HD600都可以試下，或者去試HD650
其他就睇邊隻

同埋呢個post嘅最低價可能係水貨，所以可能係香港試啱beyerdynamic就上網買最平

隻hd6xx 8號先出貨寄一個星期 集運兩個星期真係月尾先有

我對W5000 用USPS，4月30到而家仲係USPS個倉未去機場

本身想喺drop買koss kph30i 但佢話預計美國本土都要月尾先送到 運到黎香港咪成6月 最尾不了

小弟係上次買咗ADI配1540果個
有啲嘢想請教下各位巴打

我一直都係將ADI駁電腦 用foobar+ASIO嚟聽歌
但係一直都覺得硬係好似冇我去試聽果陣禁好聽
試聽果陣係用手機
Samsung Note 9 > Type C轉Type A轉插 > ADI
頭先試番呢個組合即刻覺得有番驚喜
人聲前咗 音場大咗 相對上亦都冇禁嘈
相信應該唔係我錯覺

對比喺電腦聽會覺得啲聲好似谷住咗咁
但奇怪嘅係我用foobar同手機試佢個Bit Test都一樣有Pass

想請教下各位巴打究竟有咩因素會導致咁嘅情況

smsl 機海戰術重勁過其他支那牌, 好在無買m200.

sp200 ..

見佢啱啱出m200 dac , 多到唔記得

try tunebrowser/jriver

我認知仲停係SU8，已經跟唔到

新手想請教下或者upgrade 下, 宜家個套音響個spec 如下:-
DAC: TEAC UD501
喇叭: ADAM A5X
多數係屋企都串流(Youtube/ Spotify), 好少會用player 聽high res歌(太少) 加上ud501 唔支援串流, 想問下有咩好介紹?
另外想入手隻耳牛, 上星期聽過朋友隻ATH-W1000Z 覺得幾好聲(Play 係AK70 MKII)

BTW 如果可以細部啲就好了, 枱冇太多位剩

你所指串流係用roon出個d定用電腦client出USB? budget?
NT-505應該最穩陣（最少同你而家個system聲音風格差別唔大），不過未必好夾ATH-W1000Z
還是係有其他要求？
如果係電腦出USB DAC咁就多好多選擇，例如adi2 dac

ATH-W1000Z個drop琴日剛剛完咗
咁就要買行貨或者自己揾下水貨

ATH-W1000Z以外，T1 2nd, AH-D5200, HD700都係under 6k

利申對W5000仲卡係USPS

多謝巴打你覆我
我係用電腦USB直出呀, 遲下可能會加sound card, around 6K 有咩好DAC 選擇? 同埋洗唔洗加M...

耳牛我冇玩開, 得閒經過先試聽下

amp如果純出A5x就唔洗加
要用headphone的話可以用dac amp，純dac或者headphone out唔夠力就要加amp出headphone
6K 加少少就有adi2 dac
當然仲有A4BL, soekris dac1101/dac1321等等
中國野topping d7x pro/d70, aune s6 pro

宜家有時用線聽都好似夠力 係怕用耳牛唔夠力
Adi2 好推薦? 定有更好lol..

有冇win10+adi2用家有以下問題?
如果部adi2早過pc開機,入到windows會幾秒斷一下聲。
同埋我用hd800s要開到-10db,係咪有野set錯左?

夠唔夠力主要都係視乎headphone，有唔少手機都夠推

adi2 dac個聲中性，夾機唔難，又有強大EQ可以唔啱set到啱，headphone out推力夠
當然有特別夾機需要就視乎headphone

頭先我提個幾部都好呀，可以去試下
作為adi2 dac用家，行貨 9k但水貨6-7k，感覺好抵玩
不過有幾個巴打反映易壞
我個部未到半年，未壞

adi2早過pc開機,入到windows未用player 播歌都會幾秒斷一下聲
呢個真係第一次見
之前見個有網友點開都斷

有幾種可能
最基本係未裝好driver，上RME download最新driver同firmware 裝黎試下
第二係電腦機能問題，windows set太高sampling rate的話可能會lag
第三個可能係底板driver問題，update 下底板同chip set driver，加bios update
第四可能係windows問題，上面我講個網友最後重裝先解決到

6-7k 都可以諗諗! 今晚返到去全部巴打提過嘅都搵下review 先...

adi2 易壞容乜易中招, 佢水貨保養係要寄返廠?

出咗M400，用嚟夾SP400（未出）嘅Dac。
[url]
[/url]

另有M200夾SP200。

水貨6-7k邊到買

我果部行貨 2年啦 仲正正常常

topping有對手

水貨保養首先問返鋪頭，例如thomann會多一年保養
不過都係要ship 外國

體積細 又平 又有3.5mm 夾咩都ok
對我嚟講 冇得輸

勁呀

係咪marshall mode? 以前覺得呢隻好好聲, 但係超易爛
around 1000嘅話建議上HD58X, 可惜香港冇得試

首歌好聽左100幾倍

係啊兩邊都爛咗
得返一邊有聲
過幾日出去試下唔同牌子先再決定

啱呀

啱啱今日adi寄到 玩左兩三粒鐘 首歌係點佢就俾咩你 所以唯一要小心嘅係首歌錄得唔好會好難聽 Headphone out未試 淨係試左linenout

studio 野主要係分析力同音質表現，盡量唔會染色
enjoy 本說明書

仲要手痕入埋隻770pro 1k都唔洗 連埋對rca先等於琴行個價

adi2 pro 定adi2 dac 我見佢有幾隻model

Pro有埋AD嗰part 我自己就係用緊純DAC姐 有需要用SDAT AES或者要錄音可以諗諗pro

GUSTARD DAC-A18
個價...

補link

唔熟呢個牌子，呢部感覺有d堆料？

剛試了questyle cma12 master, 中中哋毒
4490仲好聽過4499的sp2000

邊度堆料？

dac chip電源個度
感覺好似d電腦底板講幾多相供電咁
實際上唔超頻冇分別

dap同枱機差好遠啦

入面個器材架好靚

W1000Z 個行貨價真係比較高，唔係太值得買...

adi 2都幾貴

量力而為
而家冇，將來可能有

想試下玩over ear，hd660 同z7m2 點樣揀？
或者有咩差唔多價位嘅選擇
係咪要買多部amp? 用緊sp2000

出去試
其他選擇：amiron home, HD700, HD6xx (HD650), K701, K7xx, D5200等等

sp2000有聲出唔係問題，有d難推headphone如K7xx就要amp
直推夾唔夾聲就視乎個別headphone，到時再加amp

邊度有多種類試？又係D記？

一間鋪應該試唔曬
Sony就到Sony store試
其他睇下熊仔、金聲
簡單講就係去旺角

Massdrop 個幾隻係咪冇地方有得試？
同原版嗰隻會唔會好大分別？

個d冇得試，同原版有小小調音分別，整體用原版足夠參考

支持下先

今日出去試咗
但巴打你地講啲型號都冇得試
淨係試咗啲牌子
感覺比較鍾意senn記同akg 多啲

有牌子啱係好開始，咁就可以買一隻啱budget開始

見hd 58x/hd 6xx都唔錯
但就咁插desktop 3.5mm會唔會好難推

hd 58x就冇問題，易推
hd6xx都會夠聲

不過HD6xx都係比個amp佢好d

咁樣既話好似58x抵屌啲
唔洗加amp又平幾舊
睇review同6xx又唔係差得好多

6XX其實係650嘅特別版復刻版黎
可以出去試下650睇下岩唔岩心水

不過如果短時間內唔打算買AMP嘅話58X係岩你多啲

就我用HD600同HD58x比，HD58x音場窄d，高頻暗d，不過bass量多d
所以呢個係喜好問題

唔該晒巴打
最後決定都係58x

近期想買K701，有冇巴打知邊度有貨or邊間通利有? 上日本amazon睇全新品都要2萬yen

我最近都係見人收2手 or 水貨，要問通利邊度有

有部Sony zx2，推唔推得起amiron home?

要試下先知，amiron home唔係難推，不過唔清楚zx2夠唔夠力

夏天熱到依家唔想戴耳牛 除非開緊冷氣

me2
開放式好d

grado

HD800S

K1000更加唔熱

去咗jds lab 買rca cable

Ching 玩開Grado？ sr60/80 改Pad抵唔抵玩定你有其他推介

有幾短？

15cm

呢個po啲人都幾友好下 以前耳機iem到成日開戰 依家唔知點

依加用左Philips 隻S2 差唔多兩年
有一隻m1st 不過m1st盲狙完麻麻地都少左用

想整多隻around 3000既開放式
S2係好襟聽 不過聽到悶悶地 由其係我用黑磚當dac推個陣
隻聲係真係唔識形容 普通到講唔出特點 就算較完eq都會覺得點解啲聲咁普通 唔明呢隻聲係咪叫淡
如果想換下口味有冇推薦

個人鐘意音場大小小既 不過細音場但有其他特色都可以講下 反正一隻又係試兩隻都係試
應該冇打算入dac/amp 都係會用黑磚推/直出

我都好耐冇入iem post，追唔切
呢度人少，開頭都有d激烈討論
可能始終耳牛d gear正路過iem，冇太多爭論野，有都係去到理論同學派分別，未必互相排斥

大音場就一定open back有優勢
比起m1st，有d人話CD900ST好聽d，雖然都係closed back
可以試下Philips X2hr，聽講X2個音場夠曬大
大音場仲有AKG，不過K7xx要比個amp推
senn記可以試下HD700，HD660s都得，不過senn記音場冇咁大
beyerdynamic dt990 pro都可以一試

繼續吹奏AR-H1 見到cas workshop賣三千八 btw單用黑磚推耳罩s我諗會難啲, 一嚟未必款款都有平衡, 二嚟有平衡都未必夠力 之前熊仔好似用AK Kann Cube 4.4推HD800s, 都仲有上升空間

fiio k5 pro 同dx 3 pro聲底上有咩分別？

通利已經無代理

請問Senn 既770, 880, 990, 1770, 1880, 1990 有咩進介/分別？

好亂 我以前有過880 32ohm, 好舒服

之後買左T1不過我個頭太大戴起上嚟頂頭

打錯左 我就係用緊x2
應該唔打算再入closed back
K7xx hd700 hd600s dt990pro mark低先
睇下遲啲會唔會出到去試
我係希望隻聲有啲變化先想入多隻換住聽
不過遲啲搞搞下可能又一set 簡單system

arh1 會唔會有得試？
呢個階段可能整隻耳罩算 暫時唔諗dac同amp

熊仔舖有

我用AKG K712pro 同 CA andromeda 2019 ver.
我覺得佢都唔錯
但用 andromeda 插 4.4 時唔播歌會有noise同埋有時有啲hiss
用火牛同無用比較起上黎，我聽唔出分別

佢推力唔算大，但一般耳機 (如 HD600, 650 etc)應該都無問題
我用K712 pro 要開 high gain 再將個knob 開到 11 點方向左右

fiio k5 pro出去試
d3x pro唔清楚香港代理有冇得試

T1校到盡都頂？

新手求推介

用緊嗰隻 xround aero壞咗嗰咪所以想換隻新嘅
入耳式用得唔舒服所以想換新嘢試試

想揾一隻ps4打機用到(有咪)，出街聽歌又啱用嘅耳機 有線冇線都得只要打機冇delay
打機多數玩fps 聽歌多數聽metal
想要密閉式因為唔想嘈到人。同埋戴眼鏡，希望長戴兩三粒鐘都冇咁易耳仔痛。
budget預三千樓下

睇過hd5幾幾系列 同鐵三角 見都係聽音樂為主 冇講for打機啱用

跪求推介

cas workshop都好似有
平板的話仲有t60rp，唔洗3k
不過平板就唔易推

T60RP係我買完兩個月之後劈價劈到1480

11 點方向推得到其實都唔錯

好 睇吓有冇時間出旺角先

係

平板唔易推即係要整dac同amp...
暫時唔考慮住

你個頭究竟有幾大

第一次見xround aero用家入黎
closed back 聽metal呢個唔識添
鐵三角或者ok?

一般黎講headphone唔洗特別分打唔打機，鍾意都會用黎打機
除非你要玩FPS，咁就有d特別要求（不過我玩FPS都會間中用HD800s）
FPS要closed back我諗都係gaming headphone 啱d，例如
GSP 600, ATH-G1WL, mmx 300等等

其實加部portable amp都得，唔係下下要好大部

黑磚冇line out
變咗電腦加amp啲聲又唔知會點

等熟beyerdynamic嘅巴打出手
你講個d都係beyerdynamic
頭大都要舒服，我諗HD800s會啱你

基本上冇lineout我照用phone out
好多時dap個d lineout其實都係phone out，所以冇分別

個人感覺只要入咗Sony 坑，唔易轉其他牌子
可能你電腦都要買電磁爐

而家仲未有1880，1770就細節比770多好多，乾淨平衡，如果鍾意監聽係相當唔錯，不過抗阻低可能有雜訊爆音，另外好夾同有d焗，dt1990應該都係差唔多不過係開放式，頭大唔太建議，我自己都算頭大，最後頂唔順退左

770就人聲有D後，但整體幾舒服自然，幾適合長聽
880淨係試過一陣，鼓聲好重整體偏冷，網上評價比較夾古典
990冇試過，網上評價岩rock
880 990pro版好似係收歛d，而高ohm ver低頻冇咁衝，質素會好d

咁廠方加個1字（e.g.,1770同770) 係 offical 點分？新款同舊款？